<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>
    <string name="app_name">0ES UdeA</string>
    <string name="title_activity_maps">Mapa Universidad</string>
    <string name="title_activity_login">Iniciar Sesion</string>

    <!--Login Activity-->
    <string name="empresa">ES UdeA</string>
    <string name="hint_username">Nombre de Usuario</string>
    <string name="hint_password">Contraseña</string>
    <string name="action_sign_in">Iniciar Sesión</string>
    <string name="action_sign_out">Cerrar Sesión</string>
    <string name="action_sign_in_short">Entrar</string>
    <string name="error_invalid_email">Usuario demasiado corto</string>
    <string name="error_invalid_password">Contraseña demasiado corta</string>
    <string name="error_incorrect_password">Datos ingresados incorrectos</string>
    <string name="error_field_required">Este campo es obligatorio</string>
    <string name="prompt_email">Nombre de Usuario</string>
    <string name="prompt_password">Contraseña</string>
    <string name="title_activity_settings">Configuración</string>

    <!-- Strings related to Settings -->
    <string name="ajustes">Ajustes</string>

    <!-- Example General settings -->
    <string name="pref_header_general">General</string>

    <string name="pref_title_social_recommendations">Enable social recommendations</string>
    <string name="pref_description_social_recommendations">Recommendations for people to contact
        based on your message history
    </string>

    <string name="pref_title_display_name">Display name</string>
    <string name="pref_default_display_name">John Smith</string>

    <string name="pref_title_add_friends_to_messages">Add friends to messages</string>
    <string-array name="pref_example_list_titles">
        <item>Always</item>
        <item>When possible</item>
        <item>Never</item>
    </string-array>
    <string-array name="pref_example_list_values">
        <item>1</item>
        <item>0</item>
        <item>-1</item>
    </string-array>

    <!-- Example settings for Data & Sync -->
    <string name="pref_header_data_sync">Data &amp; sync</string>

    <string name="pref_title_sync_frequency">Sync frequency</string>
    <string-array name="pref_sync_frequency_titles">
        <item>15 minutes</item>
        <item>30 minutes</item>
        <item>1 hour</item>
        <item>3 hours</item>
        <item>6 hours</item>
        <item>Never</item>
    </string-array>
    <string-array name="pref_sync_frequency_values">
        <item>15</item>
        <item>30</item>
        <item>60</item>
        <item>180</item>
        <item>360</item>
        <item>-1</item>
    </string-array>

    <string name="pref_title_system_sync_settings">System sync settings</string>

    <!-- Example settings for Notifications -->
    <string name="pref_header_notifications">Notifications</string>

    <string name="pref_title_new_message_notifications">New message notifications</string>

    <string name="pref_title_ringtone">Ringtone</string>
    <string name="pref_ringtone_silent">Silent</string>

    <string name="pref_title_vibrate">Vibrate</string>

    <string name="sampletext">Texto de Ejemplo</string>

    <!--Navigation Drawer Menu-->
    <string name="inicio">Inicio</string>
    <string name="perfil">Perfil</string>
    <string name="equipos">Equipos</string>
    <string name="horario">Horario</string>
    <string name="grupos">Grupos</string>
    <string name="mapa">Mapa</string>
    <string name="galeria">Galeria</string>
    <string name="Sitio_Web">Sitio Web</string>
    <string name="Configuracion">Ajustes</string>
    <string name="Informacion">Informacion</string>
    <string name="Herramientas">Herramientas</string>
    <string name="Universidad">Universidad</string>
    <string name="UniversidadFull">Universidad De Antioquia</string>
    <string name="login">Iniciar Sesion</string>
    <string name="eventos">Eventos</string>
    <string name="tabladeposiciones">Tabla de Posiciones</string>
    <string name="salir">Salir</string>

    <!--Navigation Header-->
    <string name="namelabel">Nombre</string>
    <string name="Emaillabel">Email@udea.edu.co</string>
    <string name="Usernamelabel">Nombre de Usuario</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="namelabel1">Andy</string>
    <string name="Emaillabel1">Andy@udea.edu.co</string>

    <!--Profile Fragment-->
    <string name="hint_changepassword">Nueva Contraseña</string>
    <string name="action_changepassword_in">Cambiar Contraseña</string>
    <string name="action_changepassword_short">Aplicar</string>
    <string name="mis_datos">Mis Datos</string>
    <string name="facultad">Mi Facultad</string>
    <string name="carrera">Mi Carrera</string>
    <string name="cedula"> TIP #</string>

    <!--Information Fragment-->
    <string name="Information">Información</string>
    <string name="Pais">Pais</string>

    <string name="title_section1">Section 1</string>
    <string name="title_section2">Section 2</string>
    <string name="title_section3">Section 3</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>

    <string name="cheese_ipsum">Está localizada en la ciudad de Medellín, entre la calle 67 (Barranquilla)
        y la carrera 55 (Av. Del Ferrocarril) y se terminó de construir en 1966. Tiene una superficie de 287.467 m²
        y unos 133.942 m² de área construida, con zonas peatonales, áreas verdes y espacios abiertos. En su interior,
        además de los bloques de aulas, laboratorios y espacios administrativos, se encuentran el Museo Universitario,
        el Teatro Universitario Camilo Torres Restrepo, la Biblioteca Central y un amplio complejo deportivo. Hay una
        constante relación artística con las obras de maestros reconocidos de la plástica nacional como Francisco Antonio Cano,
        Jorge Cárdenas Hernández, Rodrigo Arenas Betancur, Salvador Arango, Enrique Grau, Eduardo Ramírez Villamizar,
        Alonso Ríos, Eladio Vélez y Marta Lucía Villafañe, entre otros.

        El Campus fue declarado bien de interés cultural de la nación, el 26 de julio de 2013, y es el único del país con
        esta categoría patrimonial. </string>
    <string name="checkin">Checkin</string>
    <string name="Programas">Programas</string>
    <string name="Oficinas">Oficinas</string>
    <string name="Snackbar_Ya_Estas">Ya Estás en Universidad</string>
    <string name="Perfil">Perfil</string>

    <string name="author">Es UdeA</string>
    <string name="url">https://www.udea.edu.co</string>

    <string name="github">Proyecto Final</string>
    <string name="share">Compartir</string>

    <string name="sample_2">Sample 2</string>

    <string name="details_2"><![CDATA[• Any amount of markers per fragment\n• Custom layout\n• Custom initial position]]></string>

    <string name="item_1">Item 1</string>
    <string name="item_2">Item 2</string>

    <string name="maps_api_key">AIzaSyDs1wQfeVGBuH8sqZw8EEKb-Z_jIjvQFQ0</string>

    <string name="lorem_ipsum">Está localizada en la ciudad de Medellín, entre la calle 67 (Barranquilla)
        y la carrera 55 (Av. Del Ferrocarril) y se terminó de construir en 1966. Tiene una superficie de 287.467 m²
        y unos 133.942 m² de área construida, con zonas peatonales, áreas verdes y espacios abiertos. En su interior,
        además de los bloques de aulas, laboratorios y espacios administrativos, se encuentran el Museo Universitario,
        el Teatro Universitario Camilo Torres Restrepo, la Biblioteca Central y un amplio complejo deportivo. Hay una
        constante relación artística con las obras de maestros reconocidos de la plástica nacional como Francisco Antonio Cano,
        Jorge Cárdenas Hernández, Rodrigo Arenas Betancur, Salvador Arango, Enrique Grau, Eduardo Ramírez Villamizar,
        Alonso Ríos, Eladio Vélez y Marta Lucía Villafañe, entre otros.</string>

    <string name="sedes">Sedes</string>

    <!-- Groups Activity -->
    <string name="group_facultad">Mi Facultad</string>
    <string name="group_cargar">Cargar Grupos</string>
    <string name="Grupos">Grupos</string>

    <string name="element_text">Element</string>
    <string name="grid_layout_manager">Grid Layout Manager</string>
    <string name="linear_layout_manager">Linear Layout Manager</string>
    <string name="Lugar">Lugar: Teatro Camilo Torres</string>
    <string name="Fecha">Fecha: Jueves 16 de Junio de 2016</string>
    <string name="Hora">Hora: 21:40 p.m.</string>
    <string name="title_activity_information">Información</string>
    <string name="informaciontituloartes">Departamento de Artes Escénicas</string>
    <string name="informacionartes">El Departamento de Artes Escénicas como unidad académica de educación superior es un centro de estudios, investigación, producción, conservación y difusión de las artes escénicas. Adelanta una amplia actividad de extensión y difusión de las artes escénicas mediante la proyección de sus productos artísticos a la comunidad.  Informes   Secretaría del Departamento de Artes Escénicas Ubicación: Ciudad Universitaria, Bloque 25 oficina 103  Correo electrónico: departamento.escenicas@udea.edu.co Teléfono: +57 (4)219 5890</string>
    <string name="programastituloartes">Departamento de Artes Visuales</string>
    <string name="programasartes">El Departamento de Artes Visuales forma profesionales en los distintos campos de las artes, con la capacidad de interactuar en los escenarios de la contemporaneidad. Los artistas del Departamento de Artes Visuales están calificados para desempeñarse en diferentes campos, entre los perfiles de formación se encuentran: la creación artística, la docencia, la gestión cultural, la crítica y otros tantos que inciden directamente en la realidad cultural, con proyección local, regional, nacional e internacional.  Informes: Secretaría del Departamento Ubicación: Ciudad Universitaria, Bloque 24 oficina 123 Teléfono: +57 (4) 219 5893 Correo electrónico: departamentoartesvisuales@udea.edu.co  Medellín - Colombia</string>
    <string name="oficinastituloartes">Departamento de Música</string>
    <string name="oficinasartes">El Departamento de Música de la Facultad de Artes de la Universidad de Antioquia es un centro de formación que a nivel superior ofrece programas de pregrado en las diferentes modalidades musicales: instrumento, composición, canto y Licenciatura en Música, para quienes posean aptitudes y condiciones de desarrollo adecuadas para el logro de los propósitos formulados. El Departamento es un centro de estudio, producción, conservación y difusión de las disciplinas musicales y como tal, prepara profesionales y académicos de las más altas calidades que con visión universal se comprometan con las realidades artísticas, educativas y culturales del país. Su metodología es fundamentalmente presencial y contempla la formación práctica, teórica, humanística y pedagógica dirigida hacia los procesos de educación, desarrollo y transformación social.  Informes Secretaría del Departamento de Música Ubicación: Ciudad Universitaria, Bloque 25 oficina 103  Teléfono: +57 (4)219 5896 Correo electrónico: departamentomusica@udea.edu.co  Medellín / Colombia</string>
    <string name="informaciontituloagrarias">Acerca de la Facultad</string>
    <string name="informacionagrarias">Ubicada en la Ciudadela Universitaria de Robledo, además de los edificios que permiten las actividades lectivas, la Facultad de Ciencias Agrarias cuenta con un Hospital Veterinario para Pequeñas y Grandes Especies, laboratorios Clínico, Microbiología y Parasitología, Patología, Morfología, Biología Molecular, Fisiología y Farmacología, y Bioquímica y Nutrición Animal. Adicionalmente, sus investigadores desarrollan actividades en la Sede de Investigaciones Universitaria -SIU- , en la cual existen infraestructura y equipos de última generación.</string>
    <string name="programastituloagrarias">Unidad de Diagnóstico</string>
    <string name="programasagrarias"><![CDATA[Desde el año 2000, la Unidad de Diagnóstico ofrece el servicio de diagnóstico a la comunidad agropecuaria en integración con la docencia y la extensión en las áreas de calidad de leche, inmunodiagnóstico, microbiología, análisis reproductivo, parasitología general y especializada, patología animal, nutrición y biología molecular. Algunas de nuestros servicios cuentan con certificación de calidad NTC-ISO 9001: 20098, y el servicio de calidad e inocuidad de leche es uno de los dos laboratorios nacionales con acreditación bajo la norma de calidad NTC-ISO/IEC 17025:2005.  Atendemos las necesidades de ganaderos, porcicultores, avicultores, piscicultores, clínicas veterinarias, de grandes y pequeños animales y al público en general.   Es nuestro objetivo dar una respuesta acorde y ágil a la necesidad de nuestros usuarios, por lo tanto, si no encuentra dentro de este lisado de pruebas una que usted necesite, por favor contáctenos.   Contamos con personal altamente calificado y motivado, y con equipos de última generación para ofrecer resultados de alta confiabilidad.]]></string>
    <string name="oficinastituloagrarias"><![CDATA[Hospital Veterinario de la Universidad de Antioquia]]></string>
    <string name="oficinasagrarias">El Hospital Veterinario de la Universidad de Antioquia atiende de manera permanente perros y gatos, los cuales podrán ingresar a consulta general, vacunación, consulta especial, imagenología, cirugía, hospitalización, toma de muestras e implantación de microchip.   Todas las áreas del Hospital Veterinario son atendidas por médicos capacitados en la salud y el manejo de los animales de compañía, con vocación de servicio y que buscan garantizar el bienestar de las mascotas.</string>
    <string name="informaciontituloeconomicas">Acerca de la Facultad</string>
    <string name="informacioneconomicas">La Facultad de Ciencias Económicas de la Universidad de Antioquia es una de las cuatro facultades, en su género, más antigua del país. Fue creada en 1944, momento desde el cual ha liderado la iniciativa de formar profesionales que, más allá del conocimiento, generen un verdadero valor para la sociedad. Contacto  Ubicación: Ciudad Universitaria. Bloque 13 – 114  Tel. (574) 2195800 -219 8805 decaeconomicas@udea.edu.co</string>
    <string name="programastituloeconomicas">Educación permanente</string>
    <string name="programaseconomicas">A través de programas de actualización y capacitación tanto para sus egresados, como para los profesionales y el público en general, la Facultad de Ciencias Económicas de la Universidad de Antioquia fortalece la relación Universidad-Sociedad.  En la Facultad de Ciencias Económicas se brinda una formación a la medida para el desarrollo empresarial que se refleja en una amplia oferta de cursos, seminarios, talleres, conferencias, congresos, diplomados; entre otras modalidades académicas.  Tener una mayor presencia de la Facultad en el medio, afianzar la relación Universidad-Empresa-Estado y establecer convenios que fortalezcan los programas de extensión; son las proyecciones de la dependencia en materia de Extensión.</string>
    <string name="oficinastituloeconomicas">Centro de Investigaciones y Consultorías</string>
    <string name="oficinaseconomicas">El Centro de Investigaciones y Consultorías —CIC— de la Facultad de Ciencias Económicas es la unidad de gestión integral de procesos académicos y administrativos encargada de brindar apoyo y fomento directo al desarrollo de dos ejes misionales de la Universidad de Antioquia: la investigación y la consultoría. Particularmente, la investigación en la Facultad de Ciencias Económicas ha tenido una gran trayectoria e incidencia en la generación de nuevos conocimientos básicos y aplicados.  Es importante anotar que el CIC se creó a finales de 2006 en virtud de una senda reforma académico administrativa. De hecho, es la integración académica y administrativa de tres prestigiosos centros de investigación y consultoría que para entonces operaban al interior de la Facultad de Ciencias Económicas. De un lado, estaba el Centro de Investigaciones Económicas —CIE— que fue creado en 1962 y durante su existencia los investigadores del CIE se consagraron al estudio disciplinado y riguroso de la economía en el ámbito local, regional y nacional. Todo ello con la aspiración de contribuir, con sus aportes académicos, a la comprensión de la problemática socio económica y al planteamiento de alternativas de política viables y eficaces.</string>
    <string name="informaciontituloexactas">Acerca de la Facultad</string>
    <string name="informacionexactas">La Facultad de Ciencias Exactas y Naturales es una dependencia académica de la Universidad de Antioquia, creada por el Consejo Superior Universitario el 8 de diciembre de 1980. Actualmente está constituida por los institutos de Biología, Física, Química y Matemáticas. Cuenta además con el Centro de Investigaciones en Ciencias Exactas y Naturales (CIEN), el Herbario Universidad de Antioquia y el Centro de Extensión.  Su misión se fundamenta en el desarrollo y la difusión del conocimiento científico y tecnológico, en los campos de la Biología, la Física, las Matemáticas y la Química. Además, desarrolla programas académicos de formación en pregrado y posgrado y promueve actividades de investigación, docencia y extensión sobre la base de la interdisciplinariedad, la cooperación y la formación integral de sus miembros para responder al compromiso de aportar al desarrollo científico, político, social y económico de la región y el país.</string>
    <string name="programastituloexactas">Centro de Investigación</string>
    <string name="programasexactas">Creado por el Acuerdo Superior 19 de 1980, el Centro de Investigaciones en Ciencias Exactas y Naturales, CIEN, gestiona los proyectos presentados por los profesores de los Departamentos de la Facultad de Ciencias Exactas y Naturales y los de profesores de otras facultades. Además, administra los recursos que instituciones nacionales e internacionales aportan a los proyectos de investigación que están inscritos en él.  Actualmente, el Centro de Investigaciones en Ciencias Exactas y Naturales (CIEN) está clasificado en la categoría de Excelencia, por ubicarse en el escalafón más alto de centros y por la cantidad de grupos adscritos a él y que igualmente están en esta categoría.</string>
    <string name="oficinastituloexactas">Herbario Plantas, Memoria de la vida</string>
    <string name="oficinasexactas">El Herbario Universidad de Antioquia (HUA) fue fundado en 1969 como parte de la Sección de Botánica del antiguo Departamento de Biología (hoy Instituto de Biología), por quien fuera su primer director el doctor Djaja Djendoel Soejarto. A mediados del mes de octubre de 1969 comenzó a llegar la dotación para el funcionamiento básico del herbario como armarios de madera para el almacenamiento de especímenes y el horno para secado de plantas, este evento y el fortalecimiento del estudio de la botánica también promovido por el profesor Soejarto, han dado como fruto en 44 años de historia, a varias generaciones de botánicos egresados del Alma Mater, que han influenciado y promovido el desarrollo de esta ciencia en Antioquia y el país.   Nuestro herbario en la actualidad, es un referente para el estudio de la flora de América tropical, con una colección de 190.000 especímenes, es un documento original y único de la diversidad florística del país y la región, del pasado y del presente, que permanentemente se incrementa con el ingreso de nuevo material. Es un patrimonio cultural, patrimonio natural, fuente de información y centro de formación.</string>
    <string name="informaciontitulofarmaceutica">Acerca de la facultad</string>
    <string name="informacionfarmaceutica"><![CDATA[Misión Contribuir, a través de sus programas de pregrado y posgrado, con la formación de profesionales de alta calidad humana y académica, comprometidos con el conocimiento y la solución de problemas relacionados con la conservación de la salud, y que contribuyan al mejoramiento de la calidad de vida, desarrollando actividades de investigación, docencia y extensión en las áreas de medicamentos, alimentos, cosméticos y productos naturales, acorde con los avances mundiales del orden cultural, científico y económico y las disposiciones gubernamentales. ]]></string>
    <string name="programastitulofarmaceutica">Centro de Investigaciones</string>
    <string name="programasfarmaceutica"><![CDATA[El Centro de Investigaciones de la Facultad de Ciencias Farmacéuticas y Alimentarias pretende promover, planear y gestionar las actividades de investigación de los profesores de los Departamentos de Farmacia y de Alimentos de la Facultad, así como la de sus estudiantes adscritos a los programas académicos de pregrado y posgrado. ]]></string>
    <string name="oficinastitulofarmaceutica">Objetivos Específicos del Centro de Investigaciones</string>
    <string name="oficinasfarmaceutica">Promover la investigación  en el área de las ciencias farmacéuticas y alimentarias conforme a las líneas adoptadas, la dinámica de las disciplinas, las necesidades del medio y las exigencias de los sistemas de ciencia y tecnología. Proponer al Consejo de Facultad las políticas de investigación de la Facultad. Asesorar al Consejo de Facultad en la toma de decisiones en investigación. Estimular la participación en proyectos de investigación de  los docentes y estudiantes de pregrado y de postgrado de la Facultad de Ciencias Farmacéuticas y Alimentarias. Fomentar la formación de recurso humano para la actividad investigativa. Propender por el desarrollo de investigaciones que resuelvan problemáticas en el campo de los medicamentos y alimentos. Administrar los recursos que instituciones nacionales e internacionales aportan a los proyectos de investigación que están inscritos en el CIQF. Realizar los trámites administrativos necesarios que posibiliten el correcto desarrollo de los proyectos de investigación. Fortalecer las relaciones entre los grupos, tanto en el ámbito institucional como nacional e internacional, con miras al mejoramiento de la capacidad investigativa, mediante el apoyo de los intercambios, las pasantías, los trabajos conjuntos, la firma de convenios, entre otros. Los grupos de investigación están conformados por investigadores de alto nivel y estudiantes de los Departamentos de Farmacia y Alimentos, y desarrollan actividades de investigación de gran pertinencia para el medio, en los sectores de la industria farmacéutica, alimentaria, biotecnológica, en la atención farmacéutica y la farmacovigilancia; investigan los avances en alimentos  funcionales, optimización de tratamientos térmicos, investigación básica orientada a la búsqueda de sustancias bioactivas naturales o sintéticas, diseño y formulación de nuevos productos tanto farmacéuticos como alimentarios, su manejo y conservación, entre otros.</string>
    <string name="informaciontitulosociales">Acerca de la Facultad</string>
    <string name="informacionsociales">La Facultad de Ciencias Sociales y Humanas de la Universidad de Antioquia se localiza en la ciudad de Medellín, Colombia. Es una unidad académica dedicada al estudio, la investigación, la producción, conservación y difusión de las disciplinas relacionadas con las ciencias sociales y las humanidades.  Actualmente cuenta con los Departamentos de Antropología, Historia, Psicología, Sociología, Trabajo Social y Psicoanálisis, por medio de los cuales desarrolla programas académicos de formación en pregrado y posgrado. Además de los procesos formativos de docencia, se promueven actividades de investigación y extensión desde el Centro de Investigaciones Sociales y Humanas.  La Facultad se encuentra en de la Ciudad Universitaria, en el bloque 9 se concentra la mayor parte de sus actividades.</string>
    <string name="programastitulosociales">Departamentos</string>
    <string name="programassociales">Antropología, Historia, Psicología, Sociología, Trabajo Social y Psicoanálisis son los Departamentos que desarrollan programas académicos de formación en pregrado y posgrado.</string>
    <string name="oficinastitulosociales">Lazos de trabajo comunes</string>
    <string name="oficinassociales">Los lazos de trabajo comunes son objeto de atención en la Facultad que queremos; por tanto, estimula los encuentros regulares de trabajo, alrededor de los problemas epistemológicos, didácticos y pedagógicos de las ciencias sociales y humanas, en la perspectiva de construir una interdisciplinariedad que aporte a los contextos sociales, que nutre los fines que persiguen los proyectos, perfila y adecua las formas de intervención posibles y de calidad en el lazo social.   Nuestra unidad académica está dedicada al estudio, la investigación, la producción, conservación y difusión de las disciplinas relacionadas con las ciencias sociales y las humanidades. Actualmente cuenta con los Departamentos de Antropología, Historia, Psicología, Sociología, Trabajo Social y Psicoanálisis, por medio de los cuales desarrolla programas académicos de formación en pregrado y posgrado. Además de los procesos formativos de docencia, se promueven actividades de investigación y extensión.</string>
    <string name="informaciontitulocomunicaciones">Acerca de la Facultad</string>
    <string name="informacioncomunicaciones">Es una de las veinticinco unidades académicas que tiene la Universidad de Antioquia y hace parte del área de Ciencias Sociales y Humanidades,una de las tres grandes áreas del conocimiento en las que se divide la actividad misional de la institución. La Facultad cuenta con 5 posgrados: Doctorado en Lingüística, Doctorado en Literatura, Maestría en Lingüística, Maestría en Literatura y Maestría en Comunicaciones. Y tiene 5 pregrados: Comunicación Audiovisual y Multimedial, Comunicaciones, Comunicación Social - Periodismo (Se imparte en las regiones de Antioquia), Letras: Filología Hispánica y Periodismo. En el año 2014 tuvo un promedio de 1.050 estudiantes de pregrado y posgrado matriculados por semestre, cientocincuenta (150) de ellos en el programa de Comunicación Social - Periodismo, ofrecido en los municipios de Andes y Turbo.  Nueve grupos de investigación hacen parte de esta unidad académica, seis pertenecen al Área de Lingüística y Literatura y tres a las áreas de Comunicación y Periodismo. A través de los grupos y su Centro de Investigaciones y Extensión, CIEC, la Facultad gestiona su actividad investigativa y de servicios, entre los cuales ofrece diplomados y cursos de educación continua, así como servicios de asesoría y operación de actividades en líneas como: eventos y certámenes, medios y diseño, comunicación para el cambio social, entre otros. De esta manera la Facultad de Comunicaciones cumple con las funciones misionales universitarias de docencia, investigación y extensión.</string>
    <string name="programastitulocomunicaciones">Educación continua y formación para grupos de interés</string>
    <string name="programascomunicaciones">Por medio de semilleros, cursos, seminarios y diplomados, el CIEC ofrece a personas de todas las edades, la posibilidad de continuar y actualizar su formación. En esta línea buscamos acercar la academia a diferentes públicos y grupos de interés para entregarles elementos y contenidos prácticos de comunicación y uso del lenguaje que les permitan mejorar su desempeño profesional y personal.</string>
    <string name="oficinastitulocomunicaciones">¿Qué es el CIEC?</string>
    <string name="oficinascomunicaciones">Buscamos la articulación de la docencia, la investigación y la extensión, para integrar y proyectar el conocimiento de la Facultad de Comunicaciones de la Universidad de Antioquia con la sociedad, dando respuesta a las necesidades e intereses de las diferentes organizaciones, entidades y comunidades.   Para la ejecución de los proyectos contamos con profesionales, docentes investigadores y estudiantes de todas las áreas de la comunicación y el lenguaje.   Ofrecemos servicios en cuatro líneas de trabajo:  Eventos y certámenes Contenidos, medios y diseño Educación continua y formación de grupos de interés Comunicación, salud y ambiente.     Contacto:   Sandra Jiménez Vargas Coordinadora, Proyectos de Extensión, CIEC. Tel: (574) 219 59 29 - (57-4) 219 89 25 Correo: sandra.jimenez@udea.edu.co - ciec@udea.edu.co</string>
    <string name="informaciontituloderecho">Acerca de la Facultad</string>
    <string name="informacionderecho">Desde ese momento, con algunas interrupciones derivadas de los problemas políticos y especialmente de las guerras civiles que han aquejado a nuestro país hasta el presente, ha cumplido una labor relevante no sólo en la formación de profesionales, sino también en la participación e incidencia de los debates jurídicos y políticos más trascendentales para el Departamento y el País, entre ellos la Facultad intervino en la génesis de tres de las universidades más importantes de Medellín: La Universidad Pontificia Bolivariana en 1936, la Universidad de Medellín en 1950 y la Universidad Autónoma Latinoamericana en 1966.  A partir de la década del noventa la Facultad ofreció programas de posgrado. El programa de Derecho de Familia fue aprobado en 1990, y la primera cohorte empezó en febrero de 1992. En el año de 1996 se creó la Especialización en Derecho Penal y luego, en 1999, se ofreció la especialización en Derecho Constitucional. Actualmente la Facultad ofrece, además de las anteriores, las especializaciones en Derechos Humanos y Derecho Internacional Humanitario, Derecho Administrativo, Derecho de la Seguridad Social, Derecho Procesal,  Derecho Privado. Por su parte la Maestría en Derecho obtuvo registro en el 2003 y su primera cohorte inició actividades en el año 2004.</string>
    <string name="programastituloderecho">Acerca del Departamento de Prácticas</string>
    <string name="programasderecho">El Departamento de Prácticas de la Facultad de Derecho y Ciencias Políticas de la Universidad de Antioquia tuvo sus inicios en el año 1968 con la fundación del Consultorio Jurídico “Guillermo Peña Alzate”, antes de que por Ley las universidades tuvieran sus propios Consultorios.  Para el año 1971 se obtiene la autorización para su funcionamiento conforme al Acuerdo 22 de mayo 26 de 1971, decisión adoptada por la Sala de Gobierno del Honorable Tribunal Superior de Medellín, en cumplimiento del requerimiento del Decreto 196 de 1971, “Estatuto para el ejercicio de la abogacía”.  En 1982, mediante Acuerdo Superior número 4 de 1982, se crea oficialmente el Departamento de Prácticas con los objetivos de coordinar la gestión dirigida a la formación práctica de los estudiantes y prestar servicios a la comunidad mediante consultorías y apoderamientos permitidos por la ley.</string>
    <string name="oficinastituloderecho">Colección de mejores trabajos de grado</string>
    <string name="oficinasderecho">La colección mejores trabajos de grado de la Facultad de Derecho y Ciencias Políticas de la Universidad de Antioquia, surge con el objetivo de hacer visibles los trabajos de grado de pregrado y posgrado de nuestra Unidad Académica que han sido distinguidos con la máxima calificación, y como una manera de reconocer a quienes, gracias a su esfuerzo, recibieron recomendación de publicación del texto completo por parte de sus jurados.</string>
    <string name="informaciontituloeducacion">Departamento de Extensión y Educación a Distancia</string>
    <string name="informacioneducacion">La Extensión Universitaria como eje misional de la Universidad de Antioquia, tiene el propósito de fomentar y mantener la relación de la Universidad con su entorno social y cultural, a través de la proyección, la transferencia y el intercambio de experiencias, conocimientos, saberes y prácticas que vinculen los diferentes actores sociales, para atender con innovación sus necesidades y problemáticas.   En la Facultad de Educación, ofrecemos desde el Departamento de Extensión y Educación a Distancia, un conjunto de servicios e iniciativas de transferencia y reflexión social de saberes y prácticas, derivadas de la articulación eficaz entre los procesos de docencia e investigación, relacionadas con el saber pedagógico y las áreas disciplinares, de cara a una proyección abierta, crítica y responsable hacia la sociedad y hacia la Universidad en su conjunto.</string>
    <string name="programastituloeducacion">Acerca de la facultad</string>
    <string name="programaseducacion">Decana Elvia María González Agudelo  Maestra de oficio, Licenciada en Educación: Español, y Literatura, Universidad de Antioquia. Especialista en Literatura Latinoamericana. Universidad de Medellín. Magíster en Educación: Procesos Curriculares. Universidad de Medellín y Pontificia Universidad Javeriana. Doctorado en Ciencias Pedagógicas. Universidad de La Habana, Cuba. Estudios avanzados en investigación. Universidad Justus Liebig von Giessen. Beca otorgada por el DAAD (Alemania). Se ha desempeñado como directora de la Seccional U. de A. Suroeste. Jefa del Departamento de Educación Avanzada - Facultad de Educación. Jefa del Departamento de Pedagogía - Facultad de Educación. Coordinadora Licenciatura Español y Literatura. Facultad de Educación, Departamento de Enseñanza de las Ciencias  y las Artes. Coordinadora del grupo de investigación. DIDES, clasificado A en Colciencias. Coordinadora Especialización en Didáctica Universitaria. Coordinadora de la línea de Didáctica Universitaria en el doctorado y en la maestría en Educación de la Facultad de Educación.</string>
    <string name="oficinastituloeducacion">Centro de Investigaciones Educativas y Pedagógicas - CIEP</string>
    <string name="oficinaseducacion">El Centro de Investigaciones Educativas y Pedagógicas - CIEP, es una dependencia de la Facultad de Educación de la Universidad de Antioquia, que tiene como función establecer los mecanismos para el desarrollo de la investigación en las áreas de Educación y Pedagogía.  Misión  El Centro de Investigaciones Educativas y Pedagógicas - CIEP, fue concebido como un elemento del Sistema Universitario de Investigación, que administra y estructura la investigación en la Facultad de Educación. Su misión, es la de promover el desarrollo de proyectos de investigación a través de los cuales, se produzca conocimiento en Educación y Pedagogía, se consoliden los grupos de investigación de acuerdo con criterios y políticas de investigación de orden nacional e internacional y se forme a las nuevas generaciones de investigadores para la región y para el país.</string>
    <string name="informaciontituloenfermeria">Acerca de la Facultad</string>
    <string name="informacionenfermeria">La Facultad de Enfermería es una dependencia académica de la Universidad de Antioquia, que forma profesionales de pregrado y posgrado, con una visión integral de la salud y la vida, orientada al cuidado de individuos, grupos familiares y comunitarios, en todas las etapas de la vida, buscando incidir positivamente en su proceso vital con acciones de Promoción y rehabilitación de la salud y de Prevención y reparación de la enfermedad. La Facultad de Enfermería han formado más de 6.930 profesionales para el cuidado de la vida.  A nivel de pregrado, la facultad ofrece el programa de Enfermería en Medellín y en el Oriente Antioqueño, así mismo ofrece los siguientes programas de posgrado: Maestría en Salud Colectiva, Maestría en Enfermería, Especialización en cuidado al niño en estado crítico de salud, Especialización en cuidado al adulto en estado crítico de salud, Especialización cuidado de Enfermería al  paciente con cáncer y su familia y el Doctorado en Enfermería.</string>
    <string name="programastituloenfermeria">Educación continua</string>
    <string name="programasenfermeria">Para la Universidad de Antioquia, la extensión se define como la proyección social de la Universidad para poner al servicio de la comunidad los productos derivados de la docencia y la investigación. Su misión busca propiciar y mantener la relación de la Universidad con su entorno cultural.  Entre las formas de extensión, la educación continuada ocupa un lugar muy importante, la cual busca actualizar, suplir conocimientos y formar en aspectos académicos o laborales, no conducentes al título. Para el efecto, se ofrecen cursos, diplomas, seminarios, talleres, pasantías, congresos y simposios.  La Facultad de Enfermería de la Universidad der Antioquia, consciente de los desafíos que traen consigo los cambios del sector salud, ofrece a sus egresados, profesionales y a la comunidad en general, diferentes actividades académicas y culturales que tienen como fin, brindar oportunidades de actualización, formación y capacitación en aéreas de interés en salud, que aporten a las necesidades y exigencias actuales.</string>
    <string name="oficinastituloenfermeria">Organigrama</string>
    <string name="oficinasenfermeria">La Facultad de Enfermería es una dependencia de la Universidad de Antioquia que forma profesionales de enfermería en programas de pregrado y posgrado en la ciudad y en las regiones del Departamento; además, ofrece formación postgraduada a otras disciplinas y educación continua, con criterios de excelencia académica, ética, responsabilidad social, sentido crítico y compromiso político, mediante la docencia, la extensión y la investigación, con profesores altamente cualificados.  Busca incidir en el mejoramiento de la calidad de vida y en los procesos que intervienen en el cuidado de la salud del individuo, de la familia y de la comunidad, con base en la disciplina de la enfermería y en las ciencias humanas y sociales.</string>
    <string name="informaciontituloingenieria">Acerca de la Facultad</string>
    <string name="informacioningenieria">La Facultad de Ingeniería de la Universidad de Antioquia tuvo su origen en la Escuela de Ciencias Químicas creada en febrero de 1943. Su primer plan de estudios estaba orientado hacia la química pura, pero más tarde (1944) se cambió hacia la química industrial. Luego, en 1946, los programas se orientaron hacia la ingeniería química y se cambió el nombre por el de Escuela de Ingeniería Química. Posteriormente, en 1958, se transformó en facultad.</string>
    <string name="programastituloingenieria">Misión del ingeniero</string>
    <string name="programasingenieria">La misión del ingeniero consiste esencialmente en crear, modificar y desarrollar métodos para utilizar los materiales y las fuerzas de la naturaleza en beneficio de la humanidad.  Para lograrlo requiere  1. Sólidos conocimientos y buen manejo de las matemáticas y las ciencias naturales (fundamentación científica). 2. Comprensión del entorno en el que se ejerce la profesión y la influencia de otros entornos (fundamentación socio-humanística). 3. Fundamentación de estadística, evaluación de proyectos, administración, comunicación e informática. 4. Visión panorámica y holística del ámbito en el cual se desenvuelve, y capacidad para diferenciar a todas las disciplinas que intervienen en los sistemas que son objeto de estudio. 5. Buen entendimiento de los métodos y procesos de diseño y fabricación o construcción (formación técnica-profesional). 6. Educación continua, permanente y flexible que facilite su adaptación a necesidades y ambientes cambiantes. 7. Tener conocimiento de la limitación de gran número de recursos de nuestro planeta y de la necesidad de utilizarlos de manera más económica y equitativa. 8. Altos valores éticos, respecto del bien común y sentido solidario.</string>
    <string name="oficinastituloingenieria">Investigación y Posgrados</string>
    <string name="oficinasingenieria">Los programas de especialización, maestría y doctorado de la Facultad de Ingeniería surgieron de manera natural frente al crecimiento de los grupos de investigación de la dependencia académica, y han sido un aspecto clave en el crecimiento de los mismos. Los procesos de investigación y de formación se gestan desde el interior de los grupos, los cuales tienen una activa participación en los programas de posgrado, desde la oferta de los cupos para los futuros aspirantes hasta la estructuración de los cursos electivos a tomar por los estudiantes.  La relación que existe entre la investigación y los programas de especialización, maestría y doctorado de la Facultad de Ingeniería ha dado origen a la Dirección de Investigación y Posgrados. Esta unidad consolida los procesos académicos y administrativos relacionados con los programas de dichos posgrados, así como los aspectos técnicos de los proyectos de investigación desarrollados por los grupos adscritos a la Facultad.  Si bien cada uno de los grupos de investigación tiene sus líneas y agenda de investigación bien definidas, desde la Dirección de Investigación y Posgrados se busca fomentar el trabajo entre grupos para dar lugar a proyectos interdisciplinarios con un impacto en la sociedad. De esta manera, la innovación se ha convertido en el principal objetivo de la investigación en la Facultad de Ingeniería.</string>
    <string name="informaciontitulomedicina">Acerca de la Facultad</string>
    <string name="informacionmedicina">La Universidad de Antioquia es una institución pública de educación superior con más de 200 años de existencia; una de sus dependencias es la Facultad de Medicina, que fue fundada en 1871 cuando la práctica médica en Medellín era aún empírica. Entonces, fueron 17 los estudiantes admitidos en las cátedras de anatomía, física, fisiología y patología. Posteriormente, las experiencias que trajeron los médicos que estudiaron en París, revolucionaron el ambiente y crearon una nueva conciencia. Se planeó el currículo, se diseñó la estructura hospitalaria, se practicaron operaciones con métodos antisépticos y se creó el cuerpo científico en la Escuela de Medicina, hoy, Facultad de Medicina de la Universidad de Antioquia; el hospital San Juan de Dios; y la academia de Medicina de Medellín.</string>
    <string name="programastitulomedicina">Una formación científica y humanística, de puertas abiertas a la sociedad</string>
    <string name="programasmedicina">La Facultad de Medicina expresa la experiencia formativa de personas que imprimen a su identidad, una profesión. Desde el ideario formativo de esta casa de estudios, se busca la capacidad de autodeterminación que se logra con el buen uso de la razón, la visión intelectual del mundo, del cuidado físico, de la expresión afectiva y amorosa con dignidad, en búsqueda del equilibrio psicosocial, a través de la reflexión y la conciencia en sus diversos ámbitos.  Sustentados en el principio de la integralidad, se busca dar intención y contenido a la educación y a la vida en la Facultad; desde aquí se realiza un viaje formativo, capaz de articular los proyectos de vida de los profesionales en salud, con una mirada en la ciencia, la ética, la estética y la política. Integralidad de ser en potencia y en acción. Los programas profesionales son mediaciones a la formación de personas, capaces de responder a las necesidades de la sociedad y a los proyectos de la región, desde la profesión y con responsabilidad ciudadana.</string>
    <string name="oficinastitulomedicina">Internacional</string>
    <string name="oficinasmedicina">El Área de Relaciones Internacionales de la Facultad de Medicina tiene como propósito el fortalecimiento de las relaciones institucionales en los ámbitos científicos y académicos con universidades en el exterior, favorecer la movilidad y promover las acciones de cooperación internacional. Con la creación del área principios del 2010, la Facultad de Medicina tiene como propósito estar a la vanguardia de las diferentes tendencias y transformaciones que se están dando en cuanto al desarrollo de las relaciones internacionales entre instituciones de educación superior y otras entidades alrededor del mundo. Parte de estas tendencias, están relacionadas con la movilidad bilateral, no solo de estudiantes sino también de docentes e investigadores; además la colaboración interinstitucional en el ámbito de la investigación, extensión y transferencia tecnológica.</string>
    <string name="informaciontituloodontologia">Acerca de la facultad</string>
    <string name="informacionodontologia">La Facultad de Odontología cuenta con más de 4000 odontólogos y 480 especialistas clínicos egresados de sus claustros.  Y para 2015 cuenta con el Primer Doctorado en Ciencias Odontológicas del país.  Ubicada en la zona geográfica del área de la salud universitaria, diagonal al área de pensionados del Hospital San Vicente Fundación y entre las facultades de enfermería, medicina y salud pública de la Universidad.  Actualmente la conforma una comunidad académica de más de 1.000 integrantes entre estudiantes de pregrado, posgrados, docentes y empleados administrativos y asistenciales.  Y con una población permanente de usuarios de los servicios de 1000 personas en promedio al día. Hacemos parte de las veinticinco unidades académicas universitarias y conformamos el área de la Salud, una de las tres grandes áreas del conocimiento en las que se divide la actividad misional de la institución.  La Facultad propende por un liderazgo eficaz y estratégico, un liderazgo proactivo que permita construir las mejores respuestas para ofrecer transformaciones significativas.</string>
    <string name="programastituloodontologia">Balance Social</string>
    <string name="programasodontologia">La Facultad de Odontología de la Universidad de Antioquia está comprometida con el cumplimiento de los principios generales de la Universidad; así mismo ratifica su compromiso diario con la sociedad, cuando declara en su misión “la formación de un odontólogo integral con presencia crítica y capacidad de emprender transformaciones; a conquistar, fomentar, cultivar, generar y transmitir conocimientos con criterios de excelencia académica; y en la prestación de servicios que sean cada día respuesta auténtica a sus necesidades concretas, particularmente para el manejo del componente bucal del proceso salud-enfermedad”.  De esta manera, se presenta a continuación, los logros más significativos y los avances derivados en cada una de las líneas estratégicas del Plan de Desarrollo Institucional 2006-2016, el Plan de Acción Institucional 2012-2015 y la propuesta de la actual administración hacia “Una Facultad enmarcada en la excelencia y en la responsabilidad social”</string>
    <string name="oficinastituloodontologia">Ventajas de estudiar en la Facultad de Odontología de la Universidad de Antioquia:</string>
    <string name="oficinasodontologia">Ventajas de estudiar en nuestra Universidad y en nuestra ciudad •    La Facultad tiene un enfoque social, por lo tanto, cuenta con una base de datos amplia que atiende diferentes tipos de población.  •    Nuestro talento humano está altamente calificado y en mejoramiento continuo. •    Contamos con la infraestructura y convenios (nacionales e internacionales) necesarios para desarrollar nuestros programas de posgrado. •    Tenemos un Centro de Investigación, apoya todos los procesos derivados de la misma.  •    Nuestra formación se basa en la solución de problemas de salud bucal en entornos sociales dinámicos. •    Nuestras estrategias pedagógicas son orientadas desde el ser, el saber y el saber-hacer, fomentando  la autoformación en los procesos educativos. •    Por ser Universidad pública, contamos con financiamiento de recursos públicos y privados, que permiten desarrollar proyectos que mejoran nuestra         calidad en educación e infraestructura. •    La coordinación de posgrados impulsa la acreditación de nuestros programas. •    Mediante convenios interinstitucionales  trabajamos en forma colaborativa con un grupo de universidades nacionales e internacionales. •    Nuestra ciudad es multicultural y nuestra gente es acogedora. •    Medellín cuenta con la infraestructura de transporte  público y es una de las más organizadas del país. •    La Universidad Pública brinda la oportunidad de acceder a los costos más bajos de la educación superior.</string>
    <string name="informaciontitulosaludpublica">Acerca de la Facultad</string>
    <string name="informacionsaludpublica">La Escuela Nacional de Salud Pública fue creada el 31 de diciembre de 1963, en virtud de un contrato celebrado entre la Universidad de Antioquia y el Ministerio de Salud Pública. El Consejo Superior de la Universidad, por Acuerdo No. 3 del 1 de agosto de 1980 y No. 5 del 3 agosto de 1982, procedió a reestructurarla y le dio la denominación de Facultad Nacional de Salud Pública.  Sus funciones principales, la docencia, la investigación y la extensión garantizan su vigencia y permiten definirla esencialmente como un organismo cultural, científico y técnico. Su concientización y análisis permiten la promoción de soluciones posibles a problemas concretos de salud pública y seguridad social.  Por Resolución 625 de agosto de 1987, del Consejo Superior de la Universidad, la Facultad lleva el nombre de Héctor Abad Gómez, su fundador visionario, idealista, que intentó moldear mundos mejores desde su cátedra de salud pública.</string>
    <string name="programastitulosaludpublica">Centro de investigación</string>
    <string name="programassaludpublica">Los Centros de Investigación de la Universidad de Antioquia son unidades para el fomento de esta actividad, particularmente por medio del apoyo a los Grupos de Investigación, y están adscritos a una o varias Facultades. Son coordinados por un jefe. (Artículo 7, Acuerdo Superior 204 de 2001).  El Centro de Investigación de la Facultad Nacional de Salud Pública tiene un Comité Técnico designado para un período de dos años, e integrado por:  El Decano de la Facultad, quien lo preside  La Jefe del Centro, quien hace las veces de secretaria  Un Coordinador de los Grupos de Investigación que alcanzaron con la categoría más alta en la última convocatoria del Sistema Nacional de Ciencia y Tecnología, elegido por los propios Coordinadores. Un Coordinador de los Programas de Doctorado, elegido por los Coordinadores de tales programas. Un Coordinador de los Programas de Maestría, elegido por los Coordinadores de tales programas. Un representante de los investigadores con proyectos en ejecución, elegido por ellos mismos. (Artículo 9, Acuerdo Superior 204 de 2001).</string>
    <string name="oficinastitulosaludpublica">Política de Calidad</string>
    <string name="oficinassaludpublica">El Centro de Investigación de la Facultad Nacional de Salud Pública está comprometido con la calidad de los procesos ligados a la generación y difusión de conocimiento y al mejoramiento continuo de los mismos, buscando superar las expectativas de los usuarios, por medio del talento humano altamente calificado y desarrollo tecnológico avanzado e innovador que faciliten la integración permanente con los actores sociales para el desarrollo de la Misión y visión institucional.</string>
    <string name="informaciontituloidiomas">Acerca de la Escuela de Idiomas</string>
    <string name="informacionidiomas">La Escuela de Idiomas tuvo sus raíces en el Instituto Filológico de Idiomas (1942), donde se ofrecía con rigor formación en lenguas clásicas y modernas, con un fondo humanista muy inclinado hacia los estudios literarios, y con la función de formar docentes para la educación secundaria. En 1954 se creó y se consolidó la Facultad de Educación, con un núcleo de asignaturas en lenguas extranjeras con el nombre de Programa de Filología. Posteriormente, mediante el Acuerdo N.° 14 del 14 de octubre de 1960, del Consejo Directivo de la Universidad, se creó el Departamento de Inglés, como dependencia de la Rectoría y cuya misión era ofrecer cursos en lenguas extranjeras tanto para el Programa de Formación de Docentes en Lenguas administrado por la Facultad de Educación, como para las demás facultades que requerían el idioma extranjero en sus planes de estudio. En 1967, el Departamento de Inglés entró a hacer parte de la Facultad de Ciencias y Humanidades, con el nombre de Departamento de Lenguas Modernas y con un programa propio denominado Licenciatura en Humanidades: área mayor inglés.</string>
    <string name="programastituloidiomas">Quiénes somos</string>
    <string name="programasidiomas">La Escuela de Idiomas adopta el Modelo pedagógico integrado, articulado a los fundamentos teóricos del enfoque histórico-cultural. Este enfoque se basaen la concepción multidimensional del ser humano, favoreciendo su formación integral en coherencia con las particularidades del contexto histórico en elque habita, pero sin perder la visión universal ni de época de la que hace parte activa y transformadora. La formación integral del estudiante le posibilitaráabrirse a nuevas formas de pensamiento, respetar las diferencias individuales, enriquecerse con el análisis comparativo de las culturas implicadas en laslenguas que aprende y asumir un comportamiento ético en las diversas situaciones en las que se desempeñe.   Para lograr tal formación, la Escuela de idiomas, por un lado, promueve actitudes y valores como el sentido de responsabilidad, el compromiso y lasolidaridad para con el contexto en el que habita. El desarrollo de estos valores se hace mediante el análisis y la discusión de las formas de expresión y desentimientos que transmiten las lenguas y culturas extranjeras, y de la reflexión constante sobre los acontecimientos de la realidad inmediata, nacional ymundial. Por otro, la Escuela enseña a sus estudiantes el desarrollo de las habilidades de comunicación en las lenguas extranjeras y a enseñar estesaber. El acercamiento a otras lenguas y culturas abre puertas a otras formas de pensamiento y visiones del mundo, hace ciudadanos más tolerantes alas diferencias, más comprometidos con la defensa de la vida y más integrales en su formación como seres humanos. De igual manera, le permite nosólo conocer mejor nuestra propia lengua y cultura, sino también acceder a información que produce cambios en su pensamiento y acción.</string>
    <string name="oficinastituloidiomas">Multilingua</string>
    <string name="oficinasidiomas">Multilingua es un programa académico de la Rectoría y de la Escuela de Idiomas, creado en 1997 como parte de la estrategia básica de la política de internacionalización de la Universidad. La misión del Programa es enseñar lenguas y culturas extranjeras a miembros de la comunidad universitaria, especialmente a los estudiantes de pregrado, dentro de un ambiente que propicie el desarrollo de las competencias comunicativas y promueva el aprendizaje autónomo apoyado por las nuevas tecnologías. Los idiomas enseñados son: alemán, chino mandarín, francés, inglés, italiano, japonés, portugués y turco.    El Programa Multilingua ofrece diferentes horarios para que los estudiantes cursen el idioma de su preferencia en sesiones presenciales de cuatro horas semanales. Por lo tanto, quienes deseen participar del programa deben disponer de dicho tiempo para asistir a las clases y de por lo menos dos horas extras para estudio independiente que lo constituyen tareas, talleres y preparación de exámenes. Este servicio es gratuito.</string>
    <string name="informaciontitulobibliotecologia">Acerca de la Escuela</string>
    <string name="informacionbibliotecologia">Quiénes somos  La Escuela Interamericana de Bibliotecología: 59 años (1956-2015) formando líderes para el desarrollo de las bibliotecas, la lectura, los archivos y la cultura de la información en la región, en el país y en el continente.</string>
    <string name="programastitulobibliotecologia">Grupos, Información, Conocimiento y Sociedad:</string>
    <string name="programasbibliotecologia">El Grupo de Investigación en Información, Conocimiento y Sociedad, reúne un conjunto de investigadores de distintas disciplinas e instituciones interesados en el estudio de las configuraciones sociales, culturales, económicas, políticas e institucionales de la información y del conocimiento, los ciclos y flujos de la información en el ámbito de las organizaciones, las comunidades y las redes, la información y el conocimiento de la producción material e inmaterial, los procesos de transformación social y la toma de decisiones estratégicas a partir del uso de la información.  En este sentido, el Grupo enmarca dos grandes vertientes del estudio de la información y el conocimiento. De un lado, las configuraciones históricas, teóricas, culturales, políticas y, en general, sociales de la información, representadas en el estudio de las instituciones, los sujetos y los procesos sociales que su transferencia involucra, así como su lugar en el ámbito de las ciencias sociales. De otro lado, las implicaciones, procesos y consecuencias organizacionales de la información y el conocimiento, en la toma de decisiones estratégicas y el desarrollo de las organizaciones, en un marco económico – gerencial. Para el primer caso, el Grupo desarrolla una herencia metodológica clásica de la Ciencia de la Información y, en especial de la bibliotecología como disciplina social, en la cual son comunes los estudios sobre comunidades de usuarios, instituciones sociales, relación lectura – ciudadanía e integración a la cultura, a través de métodos sobre todo, históricos, sociológicos y los desarrollados por la propia disciplina. Para el segundo, el Grupo se inscribe en una corriente gerencial más contemporánea, donde la incidencia de los métodos administrativos y gerenciales es más evidente.</string>
    <string name="oficinastitulobibliotecologia">Biblioteca, Educación y Ciudadanía</string>
    <string name="oficinasbibliotecologia">Contribuye al reconocimiento de los lugares y roles de las diferentes tipologías de bibliotecas (públicas, escolares, académicas y especializadas) en procesos sociales como: la masificación urbana, la socialización de las personas, la conformación y expresión de movimientos sociales, la configuración de identidades individuales y colectivas, la educación formal y no formal y la construcción de la ciudadanía, y de esta manera, aportar a la institucionalización social de las bibliotecas. Igualmente, se ocupa del estudio de los usuarios y los servicios de información como elementos fundamentales en el marco de la institucionalidad bibliotecaria, así como de la educación y la formación, tanto en el ámbito de las bibliotecas como del bibliotecólogo entendido como mediador del proceso bibliotecario.</string>
    <string name="informaciontitulomicrobiologia">Acerca de la Escuela</string>
    <string name="informacionmicrobiologia">La Escuela de Microbiología con 58 años de creación es una unidad académica de la Universidad de Antioquia comprometida con la formación integral de Microbiólogos agentes de cambio por medio de la generación, difusión y transferencia de conocimientos científicos y tecnológicos en los sectores de salud, ambiente e industria.</string>
    <string name="programastitulomicrobiologia">Principio y Valores</string>
    <string name="programasmicrobiologia">El distintivo del Plan de Acción 2010-2013 “Una Escuela de principios y valores, comprometida con la calidad como factor dinamizador de todos sus procesos” pretende ser fuente de inspiración en la comunidad académica con fundamento en los principios definidos en el Estatuto General. Acuerdo Superior 001 de 1994.  Las orientaciones y guías para la acción se rigen por la responsabilidad social, convivencia, excelencia académica, autoevaluación, cooperación interinstitucional, participación, planeación y regionalización. De igual manera por los valores de transparencia, confianza, respeto, solidaridad, lealtad, equidad, libertad, responsabilidad, participación y construcción colectiva.</string>
    <string name="oficinastitulomicrobiologia">Educación continua</string>
    <string name="oficinasmicrobiologia">Las actividades de educación continua de la Escuela de Microbiología constituyen un puente directo con la sociedad, responden a diagnósticos que leen las necesidades del entorno a través de la consolidación de escenarios académicos que satisfacen con calidad, pertinencia y excelencia académica los intereses y necesidades de la educación para la profesionalización y el desarrollo humano. Asimismo, promueven la actualización, complementación y desarrollo de habilidades profesionales en diferentes áreas de la microbiología.  Para la Universidad de Antioquia y en particular para la Escuela de Microbiología, la actualización académica y laboral permanente de sus egresados y otros profesionales a través de la Educación Continua, constituye un elemento central en la responsabilidad social de la Institución con miras a favorecer el impacto en la cualificación laboral de Bacteriólogos y Microbiólogos.</string>
    <string name="informaciontitulonutricion">Acerca de la Escuela</string>
    <string name="informacionnutricion">En febrero de 1965, se inicia el programa de Nutrición y Dietética como una carrera de nivel intermedio en el Instituto Politécnico Colombiano Jaime Isaza Cadavid de la ciudad de Medellín. En 1966 se lleva a cabo la Primera Conferencia de Adiestramiento de Nutricionistas Dietistas en Salud Pública para América Latina, donde se dan los lineamientos para la formación profesional. Lineamientos que el Politécnico, por su carácter de formación técnica y no universitaria, no puede cumplir. Por esta razón, en el mismo año se acuerda el traslado de la carrera a la Escuela Nacional de Salud Pública de la Universidad de Antioquia (ENSP), por ser considerada la de mayor afinidad con los objetivos de dicho programa; este traslado se hace efectivo a partir del 20 de febrero de 1967. Por diez años el programa funciona sin ninguna estructura administrativa propia; los profesores estaban adscritos a las diferentes secciones y departamentos de la ENSP.</string>
    <string name="programastitulonutricion">Educación Continua</string>
    <string name="programasnutricion">Se ofrece programas dirigidos a Nutricionistas Dietistas, personas involucradas en el área de nutrición pública, los servicios de alimentación y nutrición empresariales, hospitalarios, comerciales o industriales, cuyo objeto de conocimiento sea la alimentación y la nutrición humana y en general a toda la comunidad. La educación continuada busca contribuir a la solución de las problemáticas alimentarias y nutricionales de las comunidades en los ámbitos regional, nacional y de América Latina.</string>
    <string name="oficinastitulonutricion">Sistema \"SIEN\" - Sistema de información para la acción de la Escuela de Nutrición y Dietética</string>
    <string name="oficinasnutricion">La Escuela de Nutrición y Dietética, pone a disposición de la sociedad y de los estamentos universitarios, su sistema de información con acceso al público general a plataforma estratégica, portafolio de servicios, normativa universitaria, manual de estilos usos y procedimientos,  acuerdos y resoluciones de escuela, actas consejo de escuela, actas de planeación, internacionalización, recetario y los vídeos tutoriales.  Además cuenta con acceso restringido en sistema de información seguimiento y evaluación, productos de apoyo extensión, hojas de vida, instituciones formadoras ámbito nacional, Interventoría en alimentación y nutrición Intervan y el manual de procesos.</string>
    <string name="informaciontitulofilosofia">Acerca del Instituto</string>
    <string name="informacionfilosofia">En un conciso ensayo (1) se ha descrito ya el camino que condujo a la filosofía, en la Universidad de Antioquia, por el sendero de la autonomía y la independencia, superando su condición de \"sierva\" de diferentes pretensiones. Al dejar de estar sujeta, tanto a exigencias institucionales como a las necesidades de otras unidades académicas, afrontó el reto de proyectarse hacia la búsqueda de su propio sentido, impulsando de paso interesantes y significativas acciones intelectuales, investigativas y académicas, que constituyen un relevante camino de realizaciones. Se sentaron así las bases de un prometedor desarrollo futuro, se dieron los primeros pasos, definiendo de manera más precisa su aporte a la cultura. En el corto período de algo más de una década se ha alcanzado un notable grado de madurez que se refleja en los compromisos y realizaciones que se describen aquí.</string>
    <string name="programastitulofilosofia">Misión</string>
    <string name="programasfilosofia">La Universidad es una institución dedicada al cultivo del conocimiento, las letras y las artes al más alto nivel. La filosofía, enmarcada dentro de este propósito, se ha comprendido como búsqueda incesante de nuevo conocimiento. Su actividad se orienta a abrir, mediante sus interrogantes, nuevos espacios de reflexión desde un trabajo de tipo conceptual; Esto lo realiza en contacto con su propia disciplina o con otros saberes.</string>
    <string name="oficinastitulofilosofia">Visión</string>
    <string name="oficinasfilosofia">El Instituto de Filosofía seguirá orientando su trabajo a desarrollar el conocimiento filosófico. Como tal se ocupará en continuar en la promoción, el fortalecimiento y la difusión de la investigación en Filosofía así:  Desarrollará la investigación a partir de la consolidación del Instituto como un centro de investigación, a partir del fortalecimiento de los grupos de investigación ya existentes y de la formación de nuevos grupos. Este también seguirá apoyando y promoviendo las investigaciones de carácter individual.  Realizará eventos regionales, nacionales e internacionales con el fin de promover y fortalecer la formación de comunidades académicas con el fin de dar a conocer y someter a discusión los avances logrados e igualmente conocer nuevas propuestas de investigación.  Publicará las investigaciones tanto de los miembros del Instituto (profesores y estudiantes), como de investigadores nacionales e internacionales con el fin de contribuir al fortalecimiento de la filosofía: En la revista Estudios de Filosofía, en la Editorial de la Universidad de Antioquia, en revistas y editoriales nacionales e internacionales.  Integrará la investigación a los programas de posgrado, al doctorado con investigaciones de alto nivel, a la maestría con la formación de investigadores, a la especialización, con la profundización, en temas filosóficos, en la enseñanza de la filosofía o en temáticas de carácter interdisciplinario. A los pregrados, con el fin de formar a sus estudiantes para la investigación, con el fortalecimiento de los procesos de lectura y escritura de textos filosóficos; con la iniciación en la disciplina específica ( aproximación a sus contenidos, terminología, contexto y producción del conocimiento filosófico, a través del contacto con la tradición filosófica), con el desarrollo del pensamiento, reflexivo, crítico y creativo, con el conocimiento, reflexión o crítica de la tradición sobre la enseñanza de la filosofía y la producción de nuevas propuestas que incidan el mejoramiento de su calidad y en la elucidación de su sentido y pertinencia en el mundo contemporáneo.</string>
    <string name="informaciontituloeducacionfisica">Acerca del Instituto</string>
    <string name="informacioneducacionfisica">El surgimiento del Instituto Universitario de Educación Física de la Universidad de Antioquia (1968), es producto de un sinnúmero de voces que en la década de los 60s dio cuenta del interés de que este campo del saber entrará a ser parte de la formación y educación de los antioqueños como práctica cultural. En esa época en Colombia sólo existía el programa de Licenciados en Educación Física de la Universidad Pedagógica Nacional, en Santa Fe de Bogotá.  El programa de Educación Física de la Universidad de Antioquia fue creado mediante el acuerdo No.40 de octubre de 1968, con el nombre Licenciatura en Educación -Área mayor: Educación Física; área menor: Salud y Recreación- e inició sus labores en el primer semestre de 1969, como una sección del Departamento de Administración Supervisión y Currículo de la Facultad de Educación.</string>
    <string name="programastituloeducacionfisica">Centro de investigación en Ciencias del Deporte - CICIDEP</string>
    <string name="programaseducacionfisica">Desde el Centro de Investigación en Ciencias del Deporte - CICIDEP del Instituto de Educación Física de la Universidad de Antioquia estamos asumiendo los temas de estudio, indagación y reflexión desde una perspectiva múltiple. Los objetos de interés del campo de la Educación Física están en el lugar de las relaciones: cuerpo y educación, el entrenamiento deportivo, la actividad física y la salud (desde la promoción de la salud y la prevención de las enfermedades), la administración deportiva, las expresiones motrices, el cuerpo y la motricidad, las prácticas corporales, la Educación Física escolar, la pedagogía del ocio y el tiempo libre, la historia de la educación del cuerpo y de la Educación Física, la motricidad, el desarrollo humano y la promoción de la Salud.</string>
    <string name="oficinastituloeducacionfisica">Círculos Académicos</string>
    <string name="oficinaseducacionfisica">¿En qué consisten las sesiones de Círculos?  Son encuentros semanales de dos horas en las que los docentes del Instituto interactúan y reflexionan alrededor de los componentes del currículo, es decir, construcción social, motricidad y calidad de vida, en la perspectiva de garantizar una óptima formación académica acorde con los desarrollos del área y las necesidades del medio. Este espacio es citado y coordinado por la Jefatura Académica del Instituto.</string>
    <string name="informaciontituloestudiospoliticos">Acerca del Instituto</string>
    <string name="informacionestudiospoliticos">La aparición del Instituto de Estudios Políticos de la Universidad de Antioquia está ligada con el pulso político de un país que se debatía entre la guerra y las expectativas del nuevo pacto constituyente de 1991, y el contexto social y político de una ciudad especialmente cruzada por los fenómenos extendidos del narcotráfico y la violencia urbana. La Universidad de Antioquia no fue ajena al acontecer nacional y, aunque realizaba intentos aislados por explicar los fenómenos sociales, políticos, económicos y culturales implicados en la violencia, carecía de espacios académicos para abordar de manera sistemática y rigurosa tal cúmulo de problemas. En vista de esto, se propuso la creación de una instancia académica para el estudio de la problemática política contemporánea y su relación con el fenómeno de la violencia reciente. Esta propuesta dio lugar a la creación del Instituto de Estudios Políticos en octubre de 1988, mediante el Acuerdo 112 del Consejo Superior.</string>
    <string name="programastituloestudiospoliticos">Grupos de Investigación, Hegemonía, Guerras y Conflictos:</string>
    <string name="programasestudiospoliticos">Objetivo general Estudiar la relación entre las formas de ejercicio del poder, las tentativas de dominación, las manifestaciones de resistencia, así como las guerras y los conflictos en Colombia. Esto supone conocer las particularidades, dinámicas y lógicas sobre las cuales se intenta ejercer la hegemonía en un espacio determinado y analizar la guerra y los conflictos políticos en sus múltiples significados; en sus concepciones filosóficas, teóricas y metodológicas, en sus dimensiones económica, histórica, sociológica y jurídica, así como en sus formas de manifestación territorial.  En sus proyectos de investigación, el grupo Hegemonía, guerras y conflictos se ha preguntado por el significado de los conflictos que atraviesan a la sociedad colombiana en relación con la acción política de actores institucionales y no institucionales, con la gestión de lo público y el diseño de políticas por parte del Estado y con las prácticas sociales y culturales de estos actores. En el fondo de estas preguntas subyace un interés por los impactos de la guerra y los conflictos sobre los órdenes institucionales, los órdenes alternativos y los territorios de frontera que se forman y reforman a la luz de diversas confrontaciones.</string>
    <string name="oficinastituloestudiospoliticos">Maestría en Ciencia Política</string>
    <string name="oficinasestudiospoliticos">La Maestría en Ciencia Política se propone la formación de investigadores en el campo de los estudios políticos. Para ello proporciona una fundamentación en teorías políticas clásicas y contemporáneas, problemáticas políticas en Colombia y América Latina y brinda herramientas para la identificación de problemas de investigación sobre temas relevantes como el Estado, la democracia, la ciudadanía, el poder, las instituciones, los partidos políticos, el derecho y las migraciones. Además, ofrece elementos formativos para el desempeño profesional en el campo de la política gubernamental y no gubernamental, en la academia y en el sector privado.</string>
    <string name="informaciontituloestudiosregionales">Acerca del Instituto</string>
    <string name="informacionestudiosregionales">El Iner se dedica a investigar de manera creativa e incluyente, desde diversas disciplinas, produciendo conocimiento desde el diálogo de saberes, aportando a las políticas públicas y a la gestión para el cambio social. Articula la investigación a procesos de educación superior, formal y continua para un conocimiento socialmente pertinente con sentido crítico, fortaleciendo el compromiso ético de los estudiantes. A través de actividades de extensión contribuye y cualifica para la gestión social, promoviendo la pluralidad en la toma de decisiones y la formación en habilidades específicas de ciudadanos e instituciones.</string>
    <string name="programastituloestudiosregionales">CVT - Cultura, Violencia y Territorio</string>
    <string name="programasestudiosregionales">Profundiza en el análisis y en la comprensión de la relación cultura/violencia/territorio a partir de reflexiones teóricas, etnografías y estudios de caso.  Reflexiona y profundiza en el análisis de las implicaciones de la violencia, del conflicto armado y de la exclusión en la vida social del país, proporcionando insumos para la generación de escenarios de reparación y reconciliación; así como de políticas públicas para la equidad y para una adecuada inserción social y política de los distintos actores y movimientos sociales.</string>
    <string name="oficinastituloestudiosregionales">Especialización Medellín y Oriente</string>
    <string name="oficinasestudiosregionales">La primera cohorte de la Especialización en Teorías, Métodos y Técnicas en Investigación Social adscrita al Instituto de Estudios Regionales (INER), fue creada en el año 1996, según acuerdo Académico 0072 del 4 de junio de 1996. Desde su creación hasta el año 2013, el INER ha desarrollado exitosamente 7 cohortes de este programa seis en la ciudad de Medellín y una en Oriente, con un total de 111 egresados.  El Instituto de Estudios Regionales, consciente de la importancia de ampliar la cobertura de educación de posgrado en las regiones en las que la Universidad hace presencia, va a realizar la VIII cohorte de la Especialización en la sede Carmen de Viboral. Esta cohorte cuenta con registro calificado según Resolución 2751 del 6 de abril del 2011.</string>
    <string name="informaciontitulocorpambiental">Acerca de la Corporación</string>
    <string name="informacioncorpambiental">Mediante los Acuerdos 107 y 110 de 1997, el Consejo Superior de la Universidad de Antioquia creó la Corporación Académica Ambiental como una entidad universitaria encargada de desarrollar programas de investigación, extensión y docencia en el área ambiental. Por ser una organización flexible de carácter virtual, la Corporación Académica Ambiental se apoya en los diferentes recursos de la Universidad: el talento humano, el trabajo con centros y grupos de investigación, los laboratorios y la infraestructura en general, es por ello que los logros de la Corporación, lo son también de las unidades académicas y las demás instancias universitarias con quienes trabaja.   Las actividades de la Corporación Académica Ambiental se organizan alrededor de los planteamientos del Desarrollo Humano Sostenible, aportando a la construcción de una visión holística e interdisciplinaria mediante la integración de las dimensiones social, económica, ecológica y tecnológica.</string>
    <string name="programastitulocorpambiental">Asesorías y consultorías</string>
    <string name="programascorpambiental">La Corporación Académica Ambiental cuenta con el apoyo de una amplia gama de profesionales y equipos pertenecientes a los grupos y centros de investigación, lo mismo que el personal docente de la Universidad, lo que nos permite brindar una importante variedad de servicios. Presentamos algunas líneas temáticas en las cuales poseemos fortalezas, no obstante, la Universidad está en capacidad de abordar otros ejes de acuerdo con las necesidades específicas de cada institución</string>
    <string name="oficinastitulocorpambiental">Grupos - GEOC</string>
    <string name="oficinascorpambiental">El GEOc realiza investigaciones en el área de las ciencias del mar, de carácter formativo a nivel de pregrado y posgrado. Presta servicios de extensión en el área oceanográfica. Organiza y participa en eventos académicos de tipo regional, nacional e internacional en las áreas de la oceanografía física, química, biológica, geológica y social. Mediante la docencia, la investigación y la extensión pretende contribuir a generar la “cultura de la investigación” e interés por la conservación, recuperación y uso sostenible de los recursos naturales de las zonas costeras y marítimas de nuestro país.</string>
    <string name="informaciontitulocorpocienciasbasicas">Acerca de la Corporación</string>
    <string name="informacioncorpocienciasbasicas">Es una de las tres Corporaciones Académicas que tiene la Universidad de Antioquia. En ella se adelantan trabajos interdisciplinarios en áreas de las Ciencias Básicas Biomédicas, apoyado del trabajo de 35 grupos de investigación adscritos a distintas facultades, escuelas e institutos.  Es una de las tres Corporaciones Académicas que tiene la Universidad de Antioquia. En ella se adelantan trabajos interdisciplinarios en áreas de las Ciencias Básicas Biomédicas, apoyado del trabajo de 35 grupos de investigación adscritos a distintas facultades, escuelas e institutos.  La Corporación cuenta con dos programas de posgrado: Doctorado en Ciencias Básicas Biomédicas y Maestría en Ciencias Básicas Biomédicas, (línea de investigación y de profundización). Ambos programas acreditados por el Ministerio de Educación Nacional, en el año 2012, para un período de ocho años.</string>
    <string name="programastitulocorpocienciasbasicas">Banco de Hojas de Vida</string>
    <string name="programascorpocienciasbasicas">La Corporación Académica Ciencias Básicas Biomédicas, cuenta con un Banco de Hojas de Vida para los cursos de cátedra ofrecidos a los estudiantes de los programas de posgrado.  En este momento no se encuentra habilitada la convocatoria para la recepción de hojas de vida, sin embargo si usted esta interesado en hacer parte de nuestro banco y considera que cumple con los requisitos para ser docente de los programas de posgrado de la Corporación puede hacernos llegar su hoja de vida en el formato establecido para ello, al correo electrónico comunicacionesbiomedicas@udea.edu.co</string>
    <string name="oficinastitulocorpocienciasbasicas">Medios CCBB</string>
    <string name="oficinascorpocienciasbasicas">Email  comunicacionesbiomedicas@udea.edu.co Phone  2196057 Desde la gestión de medios se busca apoyar la estrategia de la CCBB, mediante la difusión de información de manera permanente y oportuna, que permita un contacto mas eficaz y eficiente con el público de interés.  La divulgación de la información se realiza a través del Boletín electrónico Actualidad CCBB el cual tiene una periodicidad quincenal. Esta divulgación se apoya de las redes sociales Twitter y Facebook y del portal.</string>
    <string name="informaciontitulocorppatologiastropicales">Acerca de la Corporación</string>
    <string name="informacioncorppatologiastropicales">La Corporación es una dependencia académica de la Universidad de Antioquia que reúne diferentes disciplinas científicas, encargada de desarrollar programas de investigación, docencia y extensión en el campo de las enfermedades tropicales y tópicos afines. Fue creada mediante el Acuerdo superior 116 de 1997, liderando desde entonces todo lo referente al estudio de las enfermedades que afectan a los seres humanos en el trópico. Tiene un Director nombrado por el Rector de la Universidad, un Comité Científico constituido por los Líderes de los once grupos de investigación que la componen, un coordinador de investigación y otro de extensión, además de un Consejo Directivo conformado por los Vicerrectores de Investigación y Extensión, el Director de la Corporación, y representantes del sector externo, de los investigadores, decanos y estudiantes.</string>
    <string name="programastitulocorppatologiastropicales">Servicios</string>
    <string name="programascorppatologiastropicales">La Corporación, cuenta con talento humano altamente capacitado y comprometido para brindar asesoría a sus usuarios en:  Gestión y administración de proyectos de investigación y extensión a los grupos de investigación de las diferentes dependencias de la Universidad de Antioquia. Administración de proyectos de investigación de entidades externas a la Universidad de Antioquia. Coordinación de eventos académicos a la comunidad en general. Asesoría en la formulación y ejecución de proyectos de capacitación comunitaria, diagnóstico, consultoría y pruebas de laboratorio para enfermedades tropicales, genéticas y cáncer. La corporación cuenta con un espacio para eventos académicos dotado con recursos audiovisuales, con capacidad para 40 personas.</string>
    <string name="oficinastitulocorppatologiastropicales">Comité Científico</string>
    <string name="oficinascorppatologiastropicales">La Corporación para el Estudio de Patologías Tropicales cuenta con un Comité Científico conformado por el Director de la Corporación quien lo presidirá, los líderes de cada uno de los grupos de investigación que conforman la Corporación y un representante de los investigadores de la Corporación.  El comité Científico se encarga de:  Facilitar el desarrollo de los programas y proyectos de cada grupo y el diseño de proyectos entre los distintos grupos. Propiciar el fortalecimiento de los Grupos integrándolos en la realización de grandes proyectos de interés regional o nacional. Diseñar estrategias para la realización de trabajos de docencia, investigación y extensión de la Corporación. Establecer los mecanismos para participar en la docencia de pregrado y posgrado que ofrecen las Facultades. Proponer al Consejo Directivo la aceptación de nuevos proyectos y Grupos de Investigación que aspiren ingresar a la Corporación. Hacer las veces de Comité Técnico para todos los efectos del Sistema Universitario de Investigación.</string>
    <string name="informaciontituloalemania">Agencia de Cooperación Internacional de Alemania, GIZ</string>
    <string name="informacionalemania">Fecha de inicio: 4 de noviembre de 2011 Fecha de finalización: 4 de noviembre de 2016 Modalidad: memorando de entendimiento – específico con la Facultad Nacional de Salud Pública. Descripción: trasladar la metodología en la capacitación de sustancias químicas desarrollada por la GIZ a la Facultad Nacional de Salud Pública. Exención de matrícula: no</string>
    <string name="programastituloalemania">Servicio Alemán de Intercambio Académico, DAAD</string>
    <string name="programasalemania">Fecha de inicio: 25 de febrero de 2013 Fecha de finalización: 25 de febrero de 2017 hasta cohorte 2017/18 Modalidad: acuerdo de intercambio académico para movilidad de estudiantes. Descripción: convenio dirigido a la concesión de becas conjuntas destinadas a la formación de docentes de carrera o de planta de las universidades suscritas (Universidad de Antioquia, Universidad del Valle, Universidad Nacional) para los programas de máster, doctorado o posdoctorado en instituciones de educación superior alemanas y al desarrollo de estancias de investigación. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="oficinastituloalemania">Sociedad Max Planck</string>
    <string name="oficinasalemania">Fecha de inicio: 16 de mayo de 2014 Fecha de finalización: 16 de mayo de 2016 Modalidad: memorando de entendimiento  Descripción: intercambio de científicos o investigadores, cooperación acerca de investigaciones científicas, intercambio de estudiantes de posgrado y doctorado, realización conjunta de seminarios y talleres y otras actividades.    Exención de matrícula: no</string>
    <string name="informaciontituloargentina">Centro de Investigaciones Ópticas de la Plata</string>
    <string name="informacionargentina">Fecha de inicio: 14 de febrero de 2014 Fecha de finalización: 14 de febrero de 2019 Modalidad: convenio de cooperación con la Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Descripción: intercambio de profesores, investigadores, profesionales y estudiantes, desarrollo de actividades de docencia, investigación, asesoría , extensión y programas de pregrado y posgrado, aprovechamiento conjunto de las instalaciones físicas, capacitación de estudiantes, docentes investigadores, realización de publicaciones conjuntas e intercambio de material didáctico y bibliográfico, actividades de intercambio cultural y ejecución de consultorías. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="programastituloargentina">Instituto Nacional de Tecnología Agropecuaria</string>
    <string name="programasargentina">Fecha de inicio: 17 de diciembre de 2009     Fecha de finalización: 17 de diciembre de 2019         Modalidad: convenio marco con la Escuela de Microbiología. Descripción: pasantía de investigación (docentes e investigadores). Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="oficinastituloargentina">Municipalidad de Marcos Juárez</string>
    <string name="oficinasargentina">Fecha de inicio: 24 de febrero de 2012 Fecha de finalización: 24 de febrero de 2017 Modalidad: convenio específico con la Facultad de Ciencias Farmacéuticas y Alimentarias. Descripción: pasantía de investigación (docentes e investigadores) y asistencia técnica. Exención de matrícula: no</string>
    <string name="informaciontitulobelgica"><![CDATA[Escuela Superior de Artes de la Federación Valonia-Bruselas, Arts2. ]]></string>
    <string name="informacionbelgica">Fecha de inicio: 24 de marzo de 2015 Fecha de finalización: 24 de marzo de 2018 Modalidad: convenio marco Descripción: establecer vínculos a nivel académico para intercambiar informaciones, estudiantes, profesores e investigadores entre los dos establecimientos referente a los programas y los cursos ofrecidos en los campos de la música, del teatro y de las artes visuales. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="programastitulobelgica"><![CDATA[Escuela Superior de Artes de la Federación Valonia-Bruselas, Arts2]]></string>
    <string name="programasbelgica">Fecha de inicio: 24 de marzo de 2015 Fecha de finalización: 24 de marzo de 2018 Modalidad: convenio específico con la Facultad de Artes. Descripción: intercambio de estudiantes en  los campos de la música, del teatro y de las  artes visuales. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="oficinastitulobelgica">Universidad Libre de Bruselas</string>
    <string name="oficinasbelgica">Fecha de inicio: 9 de mayo de 1994 Fecha de finalización: indefinida Modalidad: convenio marco Descripción: intercambio de personal administrativo y docente, intercambio de estudiantes desde tercer ciclo, seminarios, talleres y otras actividades académicas de cooperación, investigación y rotación médica. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="informaciontitulobrasil">Centro de Tecnología Mineral, CETEM</string>
    <string name="informacionbrasil">Fecha de inicio: 1 de mayo de 1996 Fecha de finalización: indefinida Modalidad: convenio específico Descripción: brindar asesoría, entrenamiento, capacitación y perfeccionamiento de recursos humanos en el área de la salud, intercambio de personal científico-docente y técnico, visitas y cursos de expertos, intercambio de información científico tecnológica, realizar programas académicos o carreras conjuntas y cursos de expertos, desarrollar actividades de extensión y culturales conjuntas con la Facultad de Ingeniería. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="programastitulobrasil">Escuela Politécnica Universidad de Sao Paulo</string>
    <string name="programasbrasil">Fecha de inicio: 5 de marzo de 2014 Fecha de finalización: 5 de marzo de 2019 Modalidad: convenio específico  con la Facultad de Ingeniería. Descripción: doble diploma de tesis doctoral. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="oficinastitulobrasil">Fundación Casper Líbero</string>
    <string name="oficinasbrasil">Fecha de inicio: 13 de octubre de 2014 Fecha de finalización: 13 de octubre de 2019 Modalidad: convenio específico con la Facultad de Comunicaciones Descripción: intercambio de docentes y estudiantes, desarrollo de proyectos conjuntos de docencia, planeación y desarrollo de cursos, conferencias, simposios, diplomas, y programas académicos e intercambio de publicaciones y otros materiales. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="informaciontitulocanada">Conferencia de Rectores de las Universidades de Quebec, CREPUQ</string>
    <string name="informacioncanada">Fecha de inicio: 30 de octubre de 1997 Fecha de finalización: indefinida Modalidad: convenio marco Descripción: intercambio de estudiantes en las siguientes universidades de Quebec: U. Bishop\'s, U Concordia, U. de Laval, U. McGill, U. de Montreal (HEC Montreal - École Polytechnique), U. de Sherbrooke, U. de Québec en: Montreal, Trois-Rivières, Chicoutimi, Rimouski, Outaouais, Abitibi-Témiscamingue. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="programastitulocanada">Instituto Nacional de Investigación Científica de Quebec, INRS-UCS</string>
    <string name="programascanada">Fecha de inicio: 6 de marzo de 2007 Fecha de finalización: indefinida Modalidad: convenio específico con la Facultad de Ciencias Sociales y Humanas Descripción: actividades conjuntas de investigación, intercambio de material académico, intercambio de docentes y  estudiantes de posgrado, seminarios, talleres y otras actividades académicas de cooperación. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="oficinastitulocanada">Los Alimentos Alternativos 2000 Inc.</string>
    <string name="oficinascanada">Fecha de inicio: 13 de diciembre de 2013 Fecha de finalización: 13 de diciembre de 2018 Modalidad: convenio específico con la Facultad de Ciencias Agrarias Descripción: acuerdo de pasantía. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="informaciontitulochile">Alianza Pacífico</string>
    <string name="informacionchile">Fecha de inicio: 2013 Fecha de finalización: indefinida Modalidad: convenio marco Descripción: conformada por Colombia, Chile, México y Perú, cada país miembro de la Alianza Pacífico otorgará a cada uno de los demás países integrantes, un mínimo de 75 becas para intercambio a nivel de pregrado o licenciatura y un total de 25 becas de intercambio a nivel de doctorado o intercambio de profesores e investigadores que se distribuirán entre los otros 3 países. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="programastitulochile">Centro Regional de Investigación REMEHUE del Instituto de Investigaciones Agropecuarias</string>
    <string name="programaschile">Fecha de inicio: 30 de abril de 2014 Fecha de finalización: 30 de abril de 2019 Modalidad: convenio específico con la Facultad de Ciencias Agrarias Descripción: intercambio de estudiantes pregrado y posgrado, profesores, investigadores, técnicos, profesionales y funcionarios, desarrollo conjunto de actividades de docencia, asesoría, extensión y programas de pregrado y postgrado, desarrollo conjunto de proyectos de investigación en líneas de trabajo de interés, facilitamiento de recursos y campos de práctica para proyectos, aprovechamiento de las facilidades de planta e instalaciones físicas y realización de publicaciones conjuntas e intercambio de material didáctico. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="oficinastitulochile">Pontificia Universidad Católica de Valparaíso</string>
    <string name="oficinaschile">Fecha de inicio: 21  de enero de 2014 Fecha de finalización: 21  de enero de 2019 Modalidad: convenio marco Descripción: realización de proyectos de investigación conjunta, organización de actividades académicas y científicas conjuntas, intercambio docente y de investigación, intercambio de estudiantes, creación e intercambio de programas de posgrado, intercambio de publicaciones y de otros materiales de interés común, colaboración en proyectos culturales y cualquier otra acción de cooperación en que las partes estén de acuerdo. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="informaciontitulocuba">Instituto de Ciencia Animal</string>
    <string name="informacioncuba">Fecha de inicio: 2000 Fecha de finalización: indefinida Modalidad: convenio marco Descripción: proyectos conjuntos de investigación, intercambio de estudiantes y docentes, intercambio de material académico, seminarios, talleres y otras actividades académicas de cooperación. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="programastitulocuba">Instituto Superior de Artes</string>
    <string name="programascuba">Fecha de inicio: 22 de mayo de 1995 Fecha de finalización: indefinida Modalidad: convenio específico Descripción: Relaciones de colaboración en esferas de política editorial, intercambio de artistas, docentes, investigadores y especialistas de promoción de animación socio-cultural de la comunidad y extensión universitaria con la Facultad de Artes. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="oficinastitulocuba">Ministerio de Ciencias, Tecnología y Medio Ambiente</string>
    <string name="oficinascuba">Fecha de inicio: 26 de octubre de 1994 Fecha de finalización: indefinida Modalidad: convenio marco Descripción: intercambio de investigación, intercambio de profesores para impartir cursos de posgrado, conferencias o realizar seminarios, entrenamiento científico para docentes y estudiantes y apoyos a proyectos de investigación, intercambio permanente de publicaciones científicas. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="informaciontituloecuador">Universidad Andina Simón Bolívar</string>
    <string name="informacionecuador">Fecha de inicio: 24 de junio de 2011 Fecha de finalización: 24 de junio de 2016 (prorroga hasta 2019) Modalidad: convenio marco Descripción: proyectos conjuntos de investigación, intercambio de estudiantes y docentes, intercambio de material académico, seminarios, talleres y otras actividades académicas de cooperación. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="programastituloecuador">Universidad de Cuenca</string>
    <string name="programasecuador">Fecha de inicio: 24 de septiembre de 2015 Fecha de finalización: 24 de septiembre de 2020 Modalidad: convenio marco Descripción: intercambio de información  y personal académico: docentes, investigadores, estudiantes.  Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="oficinastituloecuador"><![CDATA[Universidad Estatal Península de Santa Elena, UPSE]]></string>
    <string name="oficinasecuador">Fecha de inicio: 15 de octubre de 2013 Fecha de finalización: 15 de octubre de 2018 Modalidad: convenio marco Descripción: intercambio de profesores, investigadores y profesionales para cumplir actividades específicas y por un tiempo determinado, desarrollo conjunto de actividades de docencia, investigación, asesoría, extensión y programas de pregrado y posgrado, compartir recursos y campos de práctica, aprovechamiento conjunto de las facilidades de planta e instalaciones físicas de que se disponga,  intercambio de estudiantes, capacitación de docentes y otros funcionarios y realización de publicaciones conjuntas e intercambio de material didáctico y bibliográfico. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="informaciontituloespaña">Agencia Española de Cooperación Internacional</string>
    <string name="informacionespaña">Fecha de inicio: 22 de diciembre de 1995 Fecha de finalización: indefinida Modalidad: convenio marco Descripción: movilidad de profesores, gestores,  estudiantes de pregrado y posgrado, creación de redes temáticas Extensión de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="programastituloespaña">Agencia de Salud Pública de Barcelona</string>
    <string name="programasespaña">Fecha de inicio: 9 de septiembre de 2013 Fecha de finalización: 9 de septiembre de 2017 Modalidad: convenio específico Descripción: realización de actividades conjuntas de investigación relacionadas con el proyecto \"variación geográfica de las desigualdades en salud, Antioquia, 2000-2011\", apoyo a actividades de análisis estadístico y cálculo de indicadores de salud de los municipios de Antioquia en el periodo 2000 – 2011, intercambio de material académico, publicaciones e información académica, intercambio de personal académico para investigación y organización de cursos de capacitación relacionados con la investigación \"variación geográfica de las desigualdades en salud, Antioquia, 2000-2011\", publicación conjunta de artículos científicos derivados de la investigación \"variación geográfica de las desigualdades en salud, Antioquia, 2000-2011\" con la Facultad Nacional de Salud Pública. Exención de matrícula: no aplica</string>
    <string name="oficinastituloespaña">Banco Santander</string>
    <string name="oficinasespaña">Fecha de inicio: 13 de febrero de 2015 fecha de finalización: 13 de febrero de 2017 Modalidad: convenio específico Descripción: convenio de becas para grado. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="informaciontituloestadosunidos">Centro Médico de la Universidad de Texas en Galveston</string>
    <string name="informacionestadosunidos">Centro Médico de la Universidad de Texas en GalvestonFecha de inicio: 15 de junio de 1995 Fecha de finalización: indefinida Modalidad: convenio marco Descripción: intercambio de estudiantes, personal administrativo y docente, creación y desarrollo de programas de posgrado con o sin doble titulación, actividades conjuntas de investigación, intercambio de material académico, seminarios, talleres y otras actividades académicas de cooperación con las siguientes dependencias: Facultad de Ciencias Exactas y Naturales, Facultad de Enfermería, Facultad de Medicina, Facultad de Ingeniería, Facultad Nacional de Salud Pública, Facultad de Química Farmacéutica, Instituto Universitario de Educación Física y Deporte, Escuela de Microbiología y la Escuela de Nutrición y Dietética. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="programastituloestadosunidos">Universidad de California, Berkeley</string>
    <string name="programasestadosunidos">Fecha de inicio: 03 de agosto de 2013 Fecha de finalización: 03 de agosto de 2018 Modalidad: convenio marco Descripción: desarrollo de programas y actividades que promuevan las oportunidades académicas a través de nuestra cooperación. - Actividades conjuntas educativas, culturales y de investigación. - Intercambio de docentes, estudiantes de posgrado y académicos posdoctorales. - Participación en seminarios, talleres y eventos académicos. - Intercambio de material académico, publicaciones y otra información. - Programas y visitas especiales de corta duración. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="oficinastituloestadosunidos">Universidad de California en San Francisco</string>
    <string name="oficinasestadosunidos">Fecha de inicio: 23 de mayo de 2014 Fecha de finalización: 23 de mayo de 2019 Modalidad: convenio marco Descripción: intercambio de profesores: profesores de cada institución pueden intercambiarse a corto y a largo plazo para colaboración, asistencia de investigación, servicio docente o participación, o como evaluadores externos para estudiantes de doctorado. Intercambio de estudiantes post-doctorales, información respecto al material escrito, investigación, recursos para el aprendizaje y conferencias en áreas de interés. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="informaciontituloitalia">Centro Nacional de Investigación Científica</string>
    <string name="informacionitalia">Fecha de inicio: 3 de abril de 2012 Fecha de finalización: hasta que se cumpla el tiempo de validez de la última patente Modalidad: convenio marco de propiedad compartida y patentes y cesión de cuota Descripción: ceder una cuota de derecho de patentes, formalizar las reglas aplicables a su propiedad compartida en las patentes y los derechos y obligaciones resultantes de ellas, cubre acuerdo de licencia, opción de licencia, contrato de cesión, relativos a patentes y know-how relacionados. Exención de matrícula: no aplica</string>
    <string name="programastituloitalia">Centro de Cooperación Internacional en Investigación Agronómica para el Desarrollo - CIRAD</string>
    <string name="programasitalia">Fecha de inicio: 22 de mayo de 2015 Fecha de finalización: 22 de mayo de 2020 Modalidad: convenio específico Descripción: colaboración con los países del sur para producir y transmitir nuevos conocimientos, acompañar el desarrollo agrícola y contribuir al debate sobre los grandes desafíos de la economía, promover la cooperación en los campos de: investigación, extensión, asistencia técnica , intercambio de estudiantes, intercambio material académico, intercambio de personal académico, dirección en tesis de maestría y doctorado y colaboración en proyectos de investigación. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="oficinastituloitalia">Escuela Europea Superior de Arte de Bretaña</string>
    <string name="oficinasitalia">Fecha de inicio: 15 de julio de 2011 Fecha de finalización: 15 de julio de 2016 Modalidad: convenio específico Descripción: intercambio de estudiantes para realizar una doble titulación con la Facultad de Artes. Exención de matrícula: si</string>
    <string name="informaciontitulofrancia">Centro Internacional de Física Teórica</string>
    <string name="informacionfrancia">Fecha de inicio: enero 14 de 2014 Fecha de finalización: diciembre 31 de 2016 Modalidad: convenio específico Descripción: Intercambio de investigadores.  Exención de matrícula: no</string>
    <string name="programastitulofrancia">Universidad de Bologna</string>
    <string name="programasfrancia">Fecha de inicio: 31 de mayo de 2012 Fecha de finalización: 31 de mayo de 2018 Modalidad: convenio marco Descripción: Investigación. Intercambio de Material académico. Intercambio de Estudiantes, Personal Administrativo, docentes e investigadores. Seminarios, talleres y otras actividades académicas de cooperación. Realización de programas de estudio conjuntos.  Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="oficinastitulofrancia">Universidad de Degli Studi de Brescia</string>
    <string name="oficinasfrancia">Fecha de inicio: 13 de febrero de 2015 Fecha de finalización: 13 de febrero de 2020 Modalidad: convenio específico Descripción: intercambio de estudiantes, profesores , investigadores, técnicos y administradores e intercambio de información, documentación y publicaciones científicas con la Facultad de Medicina. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="informaciontituloasia"><![CDATA[Academia China de las Ciencias, CAS]]></string>
    <string name="informacionasia">Fecha de inicio: 30de julio de 2005 Fecha de finalización: indefinida Modalidad: convenio específico Descripción: investigación. Intercambio de material académico, docentes y estudiantes. Seminarios, talleres y otras actividades académicas de cooperación. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="programastituloasia">Instituto de Ciencia y Tecnología de Corea KAIST</string>
    <string name="programasasia">Fecha de inicio: 8 de agosto de 2013 Fecha de finalización: 8 de agosto de 2016 Modalidad: convenio específico Descripción: Proyecto de investigación \"Establecimiento de una biblioteca de extractos de plantas colombianas y desarrollo de productos naturales biológicamente activos\". Exención de matrícula: no aplica</string>
    <string name="oficinastituloasia">Universidad de Tokio</string>
    <string name="oficinasasia">Fecha de inicio: 17 de octubre de 2012 Fecha de finalización: 17 de octubre de 2017 Modalidad: convenio específico Descripción: intercambio de estudiantes, investigadores y docentes, capacitación docente, realización de actividades conjuntas de investigación, realización de seminarios, talleres y otras actividades académicas de cooperación con la Facultad de Ingeniería. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="informaciontitulomexico">Benemérita Universidad Autónoma de Puebla</string>
    <string name="informacionmexico">Fecha de inicio: 2000 Fecha de finalización: indefinida Modalidad: convenio específico Descripción: fomentar actividades de movilidad, movilidad procedente de la Facultad de Ciencias de la BUAP y de la Facultad de Química Farmacéutica de la Universidad de Antioquia, establecer programa recíproco de cooperación y movilidad. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="programastitulomexico">Colegio de Ciencias y Artes de Tabasco A.C.</string>
    <string name="programasmexico">Fecha de inicio: 22 de julio de 2013 Fecha de finalización: 22 de julio de 2017 Modalidad: convenio específico Descripción: intercambio de estudiantes, investigadores y docentes, capacitación docente, realización de actividades conjuntas de investigación, docencia, asesoría y extensión, realización de seminarios, talleres y otras actividades académicas de cooperación, compartir recursos y campos de práctica e intercambio de experiencias y estudios. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="oficinastitulomexico">Colegio de la Frontera Norte A.C.</string>
    <string name="oficinasmexico">Fecha de inicio: 19 de noviembre de 2014 Fecha de finalización: 19 de noviembre de 2017 Modalidad: convenio marco Descripción: intercambio de estudiantes, investigadores y docentes, capacitación docente, realización de actividades conjuntas de investigación, docencia, asesoría y extensión, realización de seminarios, talleres y otras actividades académicas de cooperación, compartir recursos y campos de práctica e intercambio de experiencias y estudios. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="informaciontitulopaisesbajos">Universidad de Groningen</string>
    <string name="informacionpaisesbajos">Fecha de inicio: 9 de abril de 2015 Fecha de finalización: 9 de abril de 2020 Modalidad: convenio específico Descripción: promover activamente, desarrollar y poner en práctica el intercambio académico, programas conjuntos de educación y de investigación científica médica. El programa de Doctorado conjunto en Ingeniería permitirá a doctorandos colombianos sobresalientes, que hayan cursado y aprobado todas las asignaturas correspondientes a los cuatro primeros semestres del plan de estudios del programa de Doctorado en Ingeniería de la Universidad de Antioquia, continuar sus investigaciones en un programa de investigación por 2 años consecutivos en la Universidad de Groningen. Los candidatos obtendrán el diploma de doctorado de cada una de las instituciones tras la finalización con éxito del programa combinado de 4 años. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="programastitulopaisesbajos">Universidad de Groningen</string>
    <string name="programaspaisesbajos">Fecha de inicio: 9 de abril de 2015 Fecha de finalización: 9 de abril de 2020 Modalidad: convenio marco Descripción: investigación. Intercambio de Material académico. Intercambio de docentes. Intercambio de estudiantes pregrado. Seminarios, talleres y otras actividades académicas de cooperación. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="oficinastitulopaisesbajos">Acuerdo Erasmus - Groningen</string>
    <string name="oficinaspaisesbajos">Fecha de inicio: 20 de noviembre de 2015 Fecha de finalización: indefinida Modalidad: convenio marco Descripción: intercambio de estudiantes, docentes e investigadores. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="informaciontituloperu">Alianza Pacífico</string>
    <string name="informacionperu">Fecha de inicio: 2013 Fecha de finalización: indefinido   Modalidad: convenio marco Descripción: conformada por Colombia, Chile, México y Perú. Cada país miembro de la Alianza Pacífico otorgará a cada uno de los demás países integrantes, un mínimo de 75 becas para intercambio a nivel de pregrado o licenciatura y un total de 25 becas de intercambio a nivel de doctorado o intercambio de profesores e investigadores que se distribuirán entre los otros 3 países. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="programastituloperu">Universidad Continental</string>
    <string name="programasperu">Fecha de inicio: 11 de diciembre de 2013 Fecha de finalización: 11 de diciembre de 2018 Modalidad: convenio marco Descripción: intercambiar profesores, investigadores, desarrollo conjunto de actividades de docencia, investigación, compartir recursos y campos de práctica, aprovechamiento de las facilidades de planta e instalaciones, facilitar el intercambio de estudiantes, capacitar docentes y otros funcionarios en áreas relacionadas, realización de publicaciones conjuntas e intercambio de material didáctico y bibliográfico, experiencias y estudios. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="oficinastituloperu">Universidad Peruana Cayetano Heredia</string>
    <string name="oficinasperu">Fecha de inicio: 2 de julio de 2013 Fecha de finalización: 2 de julio de 2018 Modalidad: convenio específico Descripción: realización conjunta de prácticas académicas de estudiantes de pregrado en administración en salud, realización conjunta de cursos, visitas, prácticas académicas y proyectos de investigación dirigidos a estudiantes de posgrado (especializaciones, maestrías y doctorado) en salud pública y gestión de servicios de salud, entre otros, realización de actividades conjuntas y participación de científicos y expertos de ambas facultades, a través de asesoría, cursos, seminarios, proyectos de investigación y otros, realización conjunta de programas académicos de pregrado y posgrado (maestrías y doctorado) en salud pública y gestión de servicios de salud, entre otros, con la Facultad Nacional de Salud Pública. Exención de matrícula: sí</string>
    <string name="informaciontituloreinounido">Escuela Imperial de Londres</string>
    <string name="informacionreinounido">Fecha de inicio: 2013 Fecha de finalización: 2018  Modalidad: memorando de entendimiento Descripción: coordinación de movilidad del personal académico para efectos de docencia, investigación y formación, coordinación de programas de movilidad estudiantil para estudio e investigación, realización de actividades académicas conjuntas como investigación, publicación y simposios, intercambio de documentación y materiales de investigación y otras actividades para los programas de educación e investigación. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="programastituloreinounido">Museo de Historia Natural</string>
    <string name="programasreinounido">Fecha de inicio: 2 de marzo de 2016 Fecha de finalización: 2 de marzo de 2019  Modalidad: convenio marco Descripción: intercambio científico (actividades científicas de colaboración, incluyendo investigación, trabajo de campo, intercambio de información, publicaciones conjuntas, seminarios, conferencias, etc.). Intercambio de colecciones (facilitar el préstamo mutuo e intercambios de especímenes de historia natural). Intercambio cultural (iniciativas de turismo, nuevos desarrollos y programas con el público y actividades educativas). Intercambio académico (movilidad de estudiantes de posgrado y facilitar sus actividades, a través del acceso mutuo a laboratorios, colecciones y otras facilidades y a través del desarrollo conjunto de actividades de  docencia, investigación, asesoría extensión y  programas de pregrado y posgrado). Intercambio de Experiencia Institucional (compartir su conocimiento y experiencia a nivel institucional. Incluye programas de capacitación, ayuda profesional y técnica y el intercambio de exhibiciones itinerantes). Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="oficinastituloreinounido">Universidad de Bournemouth</string>
    <string name="oficinasreinounido">Fecha de inicio: 13 de marzo de 2015 Fecha de finalización: 13 de marzo de 2020 Modalidad: memorando de entendimiento Descripción: colaboración en materia de investigación entre miembros individuales de la facultad, a efectos de publicaciones conjuntas, iniciativas de investigación por licitación, conferencias y talleres conjuntas, intercambio de personal y supervisión doctoral conjunta en cualquiera de las dos instituciones, intercambio estudiantil tanto en el marco de programas de enseñanza como programas formales externos y programas estudiantiles de verano, programas educativos a nivel de pregrado y postgrado, variando desde los acuerdos de reconocimiento y articulación hasta la eventual colaboración conjunta. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="informaciontitulovenezuela">Fundación Centro de Investigaciones de Astronomía \"Francisco J. Duarte\" CIDA</string>
    <string name="informacionvenezuela">Fecha de inicio: 31 de marzo de 2014 Fecha de finalización: 31 de marzo de 2017 Modalidad: convenio marco Descripción: permitir que estudiantes, profesores y funcionarios de la Universidad de Antioquia y la fundación CIDA puedan cumplir actividades específicas y por un tiempo determinado en la otra institución, capacitar a servidores y empleados de la Universidad de Antioquia y a personal de la fundación CIDA en temas de mutuo interés      desarrollar conjuntamente actividades de investigación y de extensión, mediante cursos, seminarios, talleres y asesorías, promover la educación y la investigación en astronomía, realizar publicaciones conjuntas, intercambiar experiencias y estudios propios del objeto del presente convenio. Permitir pasantías de miembros de la fundación CIDA en las diferentes dependencias de la Universidad de Antioquia y viceversa, facilitar el uso común de los recursos bibliográficos de las bibliotecas de ambas instituciones,  prestar todo el apoyo para la utilización de equipos e instrumentación científica relacionados a las actividades que se desarrollan con el convenio. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="programastitulovenezuela">Universidad de los Andes</string>
    <string name="programasvenezuela">Fecha de inicio: 12 de julio de 2011 Fecha de finalización: 12 de julio de 2016 Modalidad: convenio marco Descripción: intercambiar profesores, investigadores y profesionales  para cumplir actividades específicas y por un tiempo determinado, desarrollo conjunto de actividades de  docencia, investigación, asesoría extensión y  programas de pregrado y posgrado, compartir recursos y campos de práctica, aprovechar conjuntamente las facilidades de planta e instalaciones físicas de que se disponga, facilitar el intercambio de   estudiantes, permitir de conformidad con las normas internas y de acuerdo  características curriculares de los planes de estudio de las dos instituciones  que estudiantes  de una de ellas puedan registrarse en la otra, en asignaturas teóricas, o prácticas, cursos, talleres, laboratorios, prácticas y  reconocer el valor académico de estas asignaturas para los efectos pertinentes en la hoja de vida estudiantil, capacitar docentes y otros funcionarios, en áreas que sean de la incumbencia de las partes, realización de publicaciones conjuntas e intercambio de material didáctico y bibliográfico e intercambiar  experiencias y estudios que redunden en la mejor administración universitaria. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="oficinastitulovenezuela">Universidad Central de Venezuela</string>
    <string name="oficinasvenezuela">Fecha de inicio: 27 de febrero de 2012 Fecha de finalización: 27 de febrero de 2017 Modalidad: convenio marco Descripción: intercambiar profesores, investigadores y profesionales  para cumplir actividades específicas y por un tiempo determinado, desarrollo conjunto de actividades de  docencia, investigación, asesoría extensión y  programas de pregrado y posgrado compartir recursos y campos de práctica, aprovechar conjuntamente las facilidades de planta e instalaciones físicas de que se disponga, facilitar el intercambio de estudiantes, permitir de conformidad con las normas internas y de acuerdo  características curriculares de los planes de estudio de las dos instituciones  que estudiantes  de una de ellas puedan registrarse en la otra, en asignaturas teóricas, o prácticas, cursos, talleres, laboratorios, prácticas y  reconocer el valor académico de estas asignaturas para los efectos pertinentes en la hoja de vida estudiantil, capacitar docentes y otros funcionarios, en áreas que sean de la incumbencia de las partes, realización de publicaciones conjuntas e intercambio de material didáctico y bibliográfico e intercambiar experiencias y estudios que redunden en la mejor administración universitaria. Exención de matrícula: no se especifica</string>
    <string name="informaciontitulobienestarconsentido">Sobre el Porgrama</string>
    <string name="informacionbienestarconsentido"><![CDATA[El Sistema de Bienestar Universitario de la Universidad de Antioquia busca acompañar a los estudiantes, docentes y empleados en su proceso laboral o académico, con el fin de generarles calidad de vida, formación integral y sentido de comunidad, a través de diferentes programas y servicios que se planean desde los departamentos de Desarrollo Humano, Promoción de la Salud y Prevención de la Enfermedad y Deportes, con la participación activa de las Unidades Académicas a través de las Coordinaciones de Bienestar ubicadas en las sedes de Medellín y las Regiones. ]]></string>
    <string name="programastitulobienestarconsentido">Estrategias</string>
    <string name="programasbienestarconsentido">Con el fin de generar Bienestar con Sentido para toda la comunidad universitaria, la dependencia direcciona su quehacer enfocado en las siguientes estrategias:  Equidad y oportunidades: disminución de las brechas de inequidad en la población universitaria.  Hábitos y estilos de vida saludables: fomento de las prácticas recreativas, de la creatividad y la salud física y mental.  Desarrollo personal y vida profesional: formación en habilidades para la vida, orientación vocacional y profesional, acompañamiento al proyecto académico de los estudiantes, creatividad y talento universitario. Participación y vida universitaria: educar en y sobre lo público, fomentar la participación responsable de la comunidad universitaria, promocionar la convivencia, la ciudadanía y respeto por el entorno.</string>
    <string name="oficinastitulobienestarconsentido">SIBU</string>
    <string name="oficinasbienestarconsentido">Solicitud de apoyos Realiza tus solicitudes para el Servicio de Alimentación empleados y estudiantes, becas y apoyos en salud a través del SIBU (Servicio de Informacion de Binestar Universitario)</string>
    <string name="informaciontitulobienestardeportivo">Deporte Formativo</string>
    <string name="informacionbienestardeportivo">El Departamento de Deportes ofrece cursos para el aprendizaje y mejoramiento técnico en diferentes disciplinas deportivas.  Requisitos de acceso   Identificarse con la TIP como estudiante, empleado o docente de la Universidad de Antioquia. Estar registrado al Sistema de Seguridad Social (EPS / SISBEN). Inscribirse en las fechas establecidas, de acuerdo al deporte elegido.</string>
    <string name="programastitulobienestardeportivo">Deporte Recreativo</string>
    <string name="programasbienestardeportivo">El Departamento de Deportes ofrece actividades lúdicas y recreativas para el aprovechamiento del tiempo libre, la sana convivencia y la integración. Este servicio organiza los Juegos Deportivos Universidad de Antioquia, Viernes del Tiempo Libre y la Ludoteca UdeA. Requisitos de acceso  Identificarse con la TIP como estudiante o empleado de la Universidad de Antioquia. Inscribirse en las fechas y horarios programados según el evento deportivo interno o la actividad programada. Cumplir con los requerimientos de la disciplina en cuanto a reglamentación, implementación e indumentaria</string>
    <string name="oficinastitulobienestardeportivo">Deporte Representativo</string>
    <string name="oficinasbienestardeportivo">El Departamento de Deportes ofrece a sus deportistas de representación (empleados, estudiantes y docentes), espacios para el entrenamiento y participación en eventos deportivos competitivos de carácter universitario, realizados a nivel local, nacional e internacional.      Requisitos de acceso a equipos representativos UdeA  Identificarse como estudiante o empleado de la UdeA, presentando la TIP en el bloque 22, oficina 120. Participar en el proceso de selección que realiza el entrenador de cada disciplina deportiva a partir de criterios técnicos y de rendimiento. Cumplir con los requerimientos del deporte en cuanto a los entrenamientos, reglamentación, implementación e indumentaria.</string>
    <string name="informaciontitulobienestarsaludable">Psicoorientación</string>
    <string name="informacionbienestarsaludable">Un grupo de psicólogos posibilitan un espacio de escucha a los estudiantes que lo requieran, en el que puedan construir respuestas a las dificultades que la vida académica o personal les presentan.  Mayor información Departamento de Promoción de la Salud y Prevención de la Enfermedad Teléfonos: 219 54 30 - 219 54 40 Ubicación: Oficina 22-402, Ciudad Universitaria Correo: bienestar@udea.edu.co</string>
    <string name="programastitulobienestarsaludable">Seamos - Sexualidad y amor saludables</string>
    <string name="programasbienestarsaludable">El servicio SEAMOS, brinda acompañamiento individual, en pareja y/o grupal orientado al abordaje de experiencias relacionadas con la sexualidad y la afectividad, en temas como: planificación familiar, infecciones de transmisión sexual, problemas de la vida en pareja, dependencia afectiva, duelos amorosos, dificultades con la identidad y orientación sexual, entre otros.</string>
    <string name="oficinastitulobienestarsaludable">Juntos decimos: ¡Sí a la vida!</string>
    <string name="oficinasbienestarsaludable">Según el estudio “Comportamiento del suicidio, Colombia, 2013”, elaborado por el Instituto Nacional de Medicina Legal y Ciencias Forenses, durante ese año el suicidio fue la cuarta forma de violencia en el país con una tasa de mortalidad de 3,84 por cada 100.000 habitantes.   La mayor ocurrencia se presenta en personas con edades entre los 18 y 28 años, grupo etario en el que se ubica una cantidad representativa de la comunidad universitaria; por esta razón la Dirección de Bienestar Universitario, a través del Servicio Ánimo: Atención en Salud Mental, presenta una guía con diferentes estrategias para apoyar a personas con ideación suicida e intento de suicidio.</string>
    <string name="informaciontituloapoyosocial">Alimentación</string>
    <string name="informacionapoyosocial">La Dirección de Bienestar Universitario amplía la cobertura del Servicio de Alimentación dirigido a los estudiantes de Medellín, con 500 cupos nuevos. El apoyo se otorgará máximo por 5 semestres académicos. Las inscripciones estarán abiertas hasta el 30 de abril, diligenciando el formulario con un CLIC AQUÍ. Requisitos de acceso Tener matriculados, en el momento de la solicitud, y haber aprobado en el semestre anterior un mínimo de 14 créditos o cuatro materias del respectivo programa académico. Pertenecer a los estratos socioeconómicos 1, 2 ó 3. Acreditar mediante documentación verificable las dificultades económicas que tiene y que puedan afectar su proceso académico en la Universidad. No poseer título universitario. No tener vinculación laboral.</string>
    <string name="programastituloapoyosocial">Reimpresos</string>
    <string name="programasapoyosocial">Es un servicio de reproducción de documentos académicos de la Dirección de Bienestar Universitario que contribuye a la formación académica de los estudiantes para el desarrollo de planes y proyectos de estudio, con parámetros de calidad y bajos costos, respetando las disposiciones normativas colombianas sobre derechos de autor.  Objetivos  Facilitar a los estudiantes la adquisición de textos y documentos académicos. Favorecer las condiciones para el desempeño académico y la permanencia de los estudiantes en la educación superior. Estimular la producción escrita y difusión académica de los docentes.</string>
    <string name="oficinastituloapoyosocial">Fondo patrimonial</string>
    <string name="oficinasapoyosocial">Con los dineros de este fondo se apoyan actividades relacionadas con la organización y participación en eventos académicos, deportivos, recreativos, culturales o similares de corta duración y  la adquisición de diferentes implementos para el campo deportivo o artístico.  Para acceder al Fondo Patrimonial debes seguir los siguientes pasos:  1. Hacer la solicitud diligenciado el formato de apoyo patrimonial AQUÍ. 2. Sube tu solicitud al SSOFI Bienestar, ingresando el usuario y contraseña del Portal.  AQUÍ. 3. Debes adjuntar el formato de solicitud, la carta de presentación del evento o actividad y la constancia de matrícula descargada desde el Portal.  Mayor información Dirección de Bienestar Universitario Ubicación: Oficina 16-232, Ciudad Universitaria Teléfono: 219 53 80 Correo: bienestar@udea.edu.co</string>
    <string name="informaciontitulobienestarcultural">Tejiendo Redes</string>
    <string name="informacionbienestarcultural">El programa Tejiendo Redes quiere contribuir a la formación integral y mejoramiento de la calidad de vida de los estudiantes artistas, integrando su trabajo a la vida cultural universitaria, por medio de actividades que promuevan y proyecten su quehacer. En la Universidad de Antioquia existe una población representativa de estudiantes de pregrado que, además de ocuparse de su formación académica, dedican parte de su tiempo libre a la práctica de actividades artísticas y culturales. Por eso, queremos ser un canal integrador de desarrollo que aglutine y organice esta población para promover y proyectar a los diferentes grupos y personas, en sus variadas expresiones estéticas, en áreas de música, teatro ,danza, literatura, artes plásticas,  y compartirlo con el resto de la comunidad universitaria.  Mayor información Departamento de Desarrollo Humano Bloque 22 oficina 307 Teléfono: 219 83 80 Correo: bienestar@udea.edu.co</string>
    <string name="programastitulobienestarcultural">Arte y cultura</string>
    <string name="programasbienestarcultural">Con este proyecto, Bienestar Universitario quiere ampliar la oferta de servicios de tal manera que se vaya adecuando cada vez más a las necesidades de los diferentes públicos de la comunidad universitaria. No se permite la asistencia de una persona a varios cursos y cada estudiante debe llevar los materiales solicitados por el docente.   Requisitos de inscripción: Presentar TIP o constancia de matrícula con el documento de identidad. Cursos ofrecidos para estudiantes de pregrado, posgrado, empleados administrativos y docentes. Presentarse en los tiempos establecidos para realizar la inscripción. Solo puede inscribirse a un curso trimestral.</string>
    <string name="oficinastitulobienestarcultural">¡Qué suene UdeA! Ensamble musical</string>
    <string name="oficinasbienestarcultural">¿Qué es un ensamble? Es una agrupación en la que se integran diferentes instrumentos que colectivamente interpretan una pieza musical.  El objetivo de este proyecto es crear un ensamble musical conformado por estudiantes de pregrado de la Universidad de Antioquia, que durante asesorías monten un repertorio con énfasis en ritmos latinos.  Los Instrumentos con los que contará el ensamble son: guitarras eléctricas, bajo eléctrico, batería, teclado, trompeta, trombón saxofón alto, bongoes,  timbales, congas y percusión menor. Además contamos con algunos estudiantes que participaron en el Festival de la Canción 2015, quienes estarán a cabo de interpretar vocalmente los 12 temas del repertorio del Ensamble.</string>
    <string name="programastitulobelgica2">Grupo Compostela de Universidades - Programa ALBAN</string>
    <string name="programasbelgica2">Fecha de inicio: junio de 2002 Fecha de finalización: no se especifica Modalidad: carta de intención Descripción: bajo la invitación del grupo Compostela de Universidades para participar del programa ALBAN de becas de posgrado, el Rector de la Universidad de Antioquia firma la carta de intención en respuesta afirmativa a dicha invitación, el programa es para jóvenes de alto nivel de universidades latinoamericanas para realizar estudios de posgrado (maestrías y doctorados) en universidades de los países miembros de la Unión Europea. Exención de matrícula: no aplica</string>
    <string name="informaciontituloextensioncultural">Guías culturales</string>
    <string name="informacionextensioncultural">El Programa hace participes a la comunidad Universitaria y al público  en general en el quehacer de la institución,  a partir de sus referentes históricos, culturales, arquitectónicos y académicos.  Apunta además a cumplir una labor educativa, formativa, de promoción y difusión del sentido de pertenencia hacia la Universidad.   El programa Guía Cultural, adscrito al Departamento de Extensión Cultural de la Universidad de Antioquia es una de las áreas que obtiene resultados notoriamente positivos a nivel de los servicios que presta dentro del campus universitario a la población universitaria y a las personas externas que la visitan, reflejándose en las labores que ejecuta día a día como es el servicio de información, las visitas guiadas para todo tipo de público, la difusión, promoción y apoyo a los eventos que la Universidad y otras entidades externas ofrecen, entre otras.</string>
    <string name="programastituloextensioncultural">Premios Nacionales</string>
    <string name="programasextensioncultural">Los Premios Nacionales de Cultura Universidad de Antioquia, son un reconocimiento a la creación y expresión de las artes como manifestación fundamental de la identidad colombiana, asunto con el que la Alma Máter de los antioqueños ha adquirido un compromiso abnegado que abarca el diálogo intercultural, pasando por un escenario dinámico de acercamiento entre los diversos públicos, las obras y sus autores. Desde 1968, los Premios Nacionales de Cultura se han consolidado como una plataforma para preservar y difundir los valores artísticos y culturales que, en nuestro país -que más bien es una nación de naciones- representan el espejo mágico que nos muestra caminos errados, alternativas posibles y nuevos formatos para poetizar y hacer la realidad.</string>
    <string name="oficinastituloextensioncultural">Revistas</string>
    <string name="oficinasextensioncultural">Desde su fundación, el 8 de mayo de 1935, la Revista Universidad de Antioquia ha sido uno de los instrumentos culturales de la Universidad, convirtiéndose en lo que es hoy: la prolongación de la Alma Máter en la cultura colombiana y latinoamericana.  La presencia de grandes personajes de la ciencia, la literatura y las artes garantizan que sea una publicación de altísima calidad. A sus 75 años, en 2010, alcanza el número 300, algo poco común en las publicaciones de carácter cultural en el país. Sus secciones: Minúsculas, Predios de la quimera, Fragmentos a su imán, El sombrero de Beuys, La Mirada de Ulises, Reseñas, Cuento y Poesía. Invitamos a toda la comunidad universitaria y al público en general a leerla y a suscribirse a ella.</string>
</resources>

